[
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El Branding es  ",
    "indice": 0,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el proceso de definici\u00f3n y construcci\u00f3n de una marca",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es redise\u00f1o de marcas existentes en el mercado",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El objetivo del Branding es  ",
    "indice": 1,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Vender productos a menor costo en comparaci\u00f3n con la competencia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Despertar sensaciones y crear conexiones conscientes e inconscientes",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "La importancia del Branding es  ",
    "indice": 2,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es necesario que la empresa sepa diferenciarse en un mercado de competencia perfecta",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es una tendencia que induce al consumidor a comprar m\u00e1s productos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "La marca es  ",
    "indice": 3,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el nombre de la empresa o negocio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La marca es lo que nos distingue de la competencia",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Las iniciales VUCA hacen referencia a  ",
    "indice": 4,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Vigencia, Utilidad, Comportamiento, Actitud",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Vol\u00e1til, Incierto (Uncertain), Complejo, Ambiguo",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El Branding sonoro o audio branding consiste en  ",
    "indice": 5,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Crear la identidad sonora de una marca por medio de sonidos, melod\u00edas y voces",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Hacer comerciales llamativos por medio del uso de sonidos, melod\u00edas y voces",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Un Moodboard es  ",
    "indice": 6,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tablero en el que se define el estilo visual de un proyecto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de creaci\u00f3n digital del logo en una tableta gr\u00e1fica",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Una submarca es  ",
    "indice": 7,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La marca inicial de un negocio que ha sido registrada en el mercado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un identificador secundario para tu marca, que usar\u00e1s en lugar del logo principal",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Letter cutting es una tendencia de dise\u00f1o gr\u00e1fico que se basa en  ",
    "indice": 8,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cortar o sesgar la tipograf\u00eda por la mitad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Utilizar cortes irregulares en las hojas membretadas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El Branding es la gesti\u00f3n global de todos los elementos tangibles e intangibles que rodean a la marca  ",
    "indice": 9,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El objetivo de desarrollar un branding acertado ser\u00e1 extender la marca en el mercado, posicionarla como un referente y ubicarla en la mente de los consumidores  ",
    "indice": 10,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "La submarca es uno de los elementos del branding que m\u00e1s trabajan con el subconsciente del consumidor  ",
    "indice": 11,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "La submarca se utiliza como un elemento para reforzar la identidad visual, sin tener que repetir el logo una y otra vez  ",
    "indice": 12,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El uso de la tipograf\u00eda en el dise\u00f1o no influye en la personalidad de la marca  ",
    "indice": 13,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Bubble design es una tendencia que hace referencia al uso o dise\u00f1o de tipograf\u00edas con forma de pompas de jab\u00f3n  ",
    "indice": 14,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Saturaci\u00f3n gr\u00e1fica, asimetr\u00eda, colores llamativos y austeridad tipogr\u00e1fica son las principales caracter\u00edsticas del Antidise\u00f1o Maximalista  ",
    "indice": 15,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El Topical Marketing es una tendencia que consiste en humanizar a la marca  ",
    "indice": 16,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El Smart Packaging consisten en el uso de c\u00f3digos QR o de realidad aumentada en las etiquetas o el empaque ",
    "indice": 17,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "El manual de identidad corporativa es un documento que recopila la informaci\u00f3n del funcionamiento de un producto  ",
    "indice": 18,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BRANDING Y PACKAGING",
    "titulo": "Un manual de identidad corporativa debe comunicar la cultura de tu compa\u00f1\u00eda y c\u00f3mo esta se refleja en los productos o servicios que ofreces  ",
    "indice": 19,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase definir de la metodolog\u00eda Design Thinking es  ",
    "indice": 20,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n en un resumen descriptivo del proyecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La generaci\u00f3n de alternativas de dise\u00f1o previo al prototipado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La s\u00edntesis de los hallazgos y la comprensi\u00f3n de las necesidades del usuario",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase empatizar es la base de un proyecto centrado en las personas porque  ",
    "indice": 21,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Al estar centrado en las personas necesita comprender sus deseos y necesidades",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La empat\u00eda promueve un mayor desarrollo de ideas para el proyecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los desarrolladores del proyecto se sentir\u00e1n m\u00e1s a gusto conociendo a los usuarios",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "En el desarrollo de proyectos el clusterizado es  ",
    "indice": 22,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El agrupamiento de proyectos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La categorizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La generaci\u00f3n de fondos econ\u00f3micos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Buyer persona es  ",
    "indice": 23,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El cliente o usuario ideal",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El p\u00fablico objetivo al que se dirige un proyecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Creaci\u00f3n de un personaje ficticio de consumo",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Construir un reto creativo corresponde a la fase  ",
    "indice": 24,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Empatizar",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Idear",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Definir",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El M\u00e9todo Scamper es  ",
    "indice": 25,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una lista de verificaci\u00f3n basada en verbos de acci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un proceso de recolecci\u00f3n de informaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una herramienta que facilita el prototipado",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El modo prototipo es  ",
    "indice": 26,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una forma de hacer tangibles las ideas de un proyecto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se utilizan para dar una muestra real a los usuarios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una herramienta r\u00e1pida que permite definir el problema",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Una caracter\u00edstica de un prototipo exitoso es  ",
    "indice": 27,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La rapidez con que se realiza",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La apariencia realista y detallada",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La capacidad de experimentaci\u00f3n e interactividad",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Para conseguir un proceso efectivo en el desarrollo de proyectos se debe  ",
    "indice": 28,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Tener una buena idea de proyecto y suficiente financiamiento",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Conocer los m\u00e9todos a utilizar y los objetivos del proyecto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Constante actualizaci\u00f3n del proceso del desarrollo del proyecto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Permite fallar de forma veloz y a bajo costo mientras aprendemos del usuario  ",
    "indice": 29,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Fase prototipar",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Fase idear",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Fase evaluar",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El objetivo de la ideaci\u00f3n es  ",
    "indice": 30,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Ayuda a convencer al usuario de la idea del proyecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Idear la transici\u00f3n entre identificar problemas hasta explorar soluciones",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Desarrollar un punto de vista coherente de la informaci\u00f3n del usuario",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase de un proyecto centrado en el usuario que permite recibir retroalimentaci\u00f3n es  ",
    "indice": 31,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Definir",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Empatizar",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Evaluar",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "En el desarrollo de proyectos centrados en el usuario es importante observar porque  ",
    "indice": 32,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Permite desarrollar una comprensi\u00f3n de las necesidades del usuario",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Reduce los costos y errores en los procesos del proyecto Es parte de las necesidades del usuario",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Uno de los siguientes no es un beneficio de la ideaci\u00f3n  ",
    "indice": 33,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Flexibiliza las opciones de innovaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Permite a los equipos una mayor producci\u00f3n de ideas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Permite ajustar las ideas a la satisfacci\u00f3n del usuario",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase evaluar es  ",
    "indice": 34,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Ense\u00f1ar el prototipo al usuario",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Vender la idea del proyecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Implica observaci\u00f3n y escucha emp\u00e1tica",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La diferencia entre definir e idear es  ",
    "indice": 35,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Definir se refiere a concretar el desaf\u00edo e idear a encontrar soluciones para el desaf\u00edo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Definir se refiere a resumir las necesidades del usuario e idear a enmarcar el desaf\u00edo Definir se refiere a obtener retroalimentaci\u00f3n e idear a conseguir ideas radicales",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase que permite obtener la informaci\u00f3n m\u00e1s genuina posible para saber si estamos conectando con las necesidades y deseos del usuario es  ",
    "indice": 36,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Empatizar",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Definir",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Evaluar",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Los prototipos ayudan en el proceso de pensamiento porque  ",
    "indice": 37,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Se hacen productos a bajo costo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Permiten probar y refinar soluciones",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ense\u00f1an m\u00e1s sobre el producto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La mejor forma de comunicar la visi\u00f3n de un proyecto es  ",
    "indice": 38,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Usando elementos visuales ilustrados",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Proporcionando informaci\u00f3n detallada del problema",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La idea debe ser capaz de venderse por s\u00ed sola",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Una t\u00e9cnica de la fase evaluar es  ",
    "indice": 39,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Brainstorming",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "M\u00e9todo Scamper",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Selecci\u00f3n N. U. F.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase Definir se refiere a obtener retroalimentaci\u00f3n  ",
    "indice": 40,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase Idear permite a los equipos una mayor producci\u00f3n de ideas  ",
    "indice": 41,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase Empatizar permite conocer mejor a la audiencia a la que se dirige el proyecto  ",
    "indice": 42,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "La fase Prototipar permite desarrollar un producto que se aproxime al resultado final, a bajo costo y en menor tiempo  ",
    "indice": 43,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El reto creativo de un proyecto se plantea en la fase de Evaluaci\u00f3n  ",
    "indice": 44,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El pitch de venta permite comunicar de forma concreta un proyecto  ",
    "indice": 45,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El focus group es una de las t\u00e9cnicas que pueden utilizarse para la evaluaci\u00f3n de un proyecto  ",
    "indice": 46,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "En la fase de Evaluaci\u00f3n se desarrollan las ideas para la creaci\u00f3n del proyecto  ",
    "indice": 47,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "El prototipo de un proyecto requiere de una gran inversi\u00f3n para su realizaci\u00f3n  ",
    "indice": 48,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DESARROLLO DE PROYECTOS ",
    "titulo": "Existen diferentes formas de realizar y presentar un proyecto, esto depender\u00e1 de la finalidad del mismo  ",
    "indice": 49,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "El dise\u00f1o industrial se ocupa de   ",
    "indice": 50,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Realizar propuestas visuales para comercializar un producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Proponer un dise\u00f1o para la creaci\u00f3n de objetos f\u00edsicos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Proponer una idea para complacer las necesidades del p\u00fablico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Uno de los objetivos del dise\u00f1o industrial es   ",
    "indice": 51,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Identificar una oportunidad de mercado o desarrollo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Vender un producto predise\u00f1ado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Dise\u00f1ar productos de baja calidad",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Una de las siguientes no es una meta cr\u00edtica del dise\u00f1o industrial  ",
    "indice": 52,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Facilidad de mantenimiento",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Bajos costos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Valores de la marca",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Las interfases humanas del producto deben ser seguras, f\u00e1ciles de usar e intuitivas  ",
    "indice": 53,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Utilidad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Aspecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Comunicaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Los dise\u00f1os del producto deben comunicar la filosof\u00eda corporativa del dise\u00f1o  ",
    "indice": 54,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Utilidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Aspecto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Comunicaci\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Una de las caracter\u00edsticas del dise\u00f1o industrial que m\u00e1s lo definen es   ",
    "indice": 55,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El uso de la ergonom\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La facilidad de mantenimiento",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los bajos costos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Durante el proceso de desarrollo de un nuevo producto se tienen en cuenta  ",
    "indice": 56,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los materiales y la maquinaria",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La funcionalidad y el precio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La promoci\u00f3n y venta",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Uno de los siguientes no es parte del proceso del dise\u00f1o industrial  ",
    "indice": 57,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Definir la visi\u00f3n y la estrategia del producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Promoci\u00f3n y publicidad del producto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "An\u00e1lisis del usuario",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Un prototipo es  ",
    "indice": 58,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El modelo final del producto dise\u00f1ado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un modelo experimental de una idea que permite evaluarlo antes de su fabricaci\u00f3n en serie",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un modelo digital del producto que facilita su experimentaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "La fase de prueba y validaci\u00f3n asegura que   ",
    "indice": 59,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El usuario conozca el producto antes de salir al mercado.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El producto tenga un menor valor en el mercado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El concepto de dise\u00f1o funcione como se pretende",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Durante la fase de conceptualizaci\u00f3n los dise\u00f1adores industriales se concentran en  ",
    "indice": 60,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Analizar las metas cr\u00edticas del producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Crear la forma del producto y las interfases del usuario",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Realizar versiones f\u00edsicas de cada idea",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1ntas interacciones del usuario se requieren para las funciones del producto?  ",
    "indice": 61,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Ninguna",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Interacciones m\u00ednimas que permitan el correcto funcionamiento del producto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una gran cantidad que permita conocer bien el producto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Las necesidades del cliente se expresan generalmente en el  ",
    "indice": 62,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Lenguaje de los especialistas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Lenguaje del cliente",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Prototipo final del producto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1ndo se establecen las especificaciones  ",
    "indice": 63,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Solo al inicio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Solo al final",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Durante todo el proceso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Uno de los siguientes pasos no corresponde a las especificaciones objetivo  ",
    "indice": 64,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Realizar el prototipo en f\u00edsico del producto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Elaborar la lista de m\u00e9tricas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Recabar informaci\u00f3n de comparaciones con la competencia",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Un modelo t\u00e9cnico del producto es una herramienta para  ",
    "indice": 65,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Realizar un modelado en 3D que permita apreciar el estilo del producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Predecir los valores de las m\u00e9tricas para un conjunto particular de decisiones de dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Asegurar que el producto se pueda producir al costo objetivo.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "El objetivo de un modelo de costo del producto es  ",
    "indice": 66,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Realizar un modelado en 3D que permita apreciar el estilo del producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Predecir los valores de las m\u00e9tricas para un conjunto particular de decisiones de dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Asegurar que el producto se pueda producir al costo objetivo",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "Un producto eco amigable o sustentable es   ",
    "indice": 67,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Aquel que ha seguido estrictos procedimientos para disminuir el impacto ambiental",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Aquel que utiliza grandes cantidades de agua para su fabricaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Aquel que cumple con los est\u00e1ndares de calidad del dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "El upcycling o Suprarreciclaje  ",
    "indice": 68,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es lo mismo que el reciclaje",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Trata de materiales o elementos que consiguen ser readaptados y / o reutilizados",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Utiliza solo materias primas para destacar el color en el dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O INDUSTRIAL  ",
    "titulo": "El objetivo de la ergonom\u00eda es  ",
    "indice": 69,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adaptar el trabajo a las capacidades y posibilidades del ser humano",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Vender productos nuevos a bajo costo en el mercado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Resaltar la parte est\u00e9tica de un producto para llamar la atenci\u00f3n del usuario",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "En el dise\u00f1o para redes sociales  ",
    "indice": 70,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Todas las redes favorecen a todos los clientes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No todas las redes favorecen a todos los clientes",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Solo las redes de intercambio de contenido multimedia favorecen a los clientes",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Al dise\u00f1ar para redes sociales se debe formular la estrategia de acuerdo a  ",
    "indice": 71,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Las necesidades del cliente",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Las necesidades del dise\u00f1ador",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Las tendencias en redes sociales",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Una de las siguientes no es una ventaja del uso de KPI  ",
    "indice": 72,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Permiten monitorear las estrategias de marketing",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Permiten obtener informaci\u00f3n valiosa y \u00fatil",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Permiten mejorar los dise\u00f1os para redes",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Es un cuadrante de fotos donde aparecen las publicaciones en forma cronol\u00f3gica  ",
    "indice": 73,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Historias",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Header",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Tipo de feed de Instagram que se organiza basado solo en los colores   ",
    "indice": 74,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Feed horizontal",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed de colores",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Feed arco\u00edris",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Una de las caracter\u00edsticas representativas del tipo de feed tablero de ajedrez es  ",
    "indice": 75,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Alternar dos combinaciones de estilos de publicaciones",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Juega con formas, espacios y tama\u00f1os",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El dise\u00f1o se basa en im\u00e1genes compuestas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Una de las caracter\u00edsticas representativas del tipo de feed con marcos es  ",
    "indice": 76,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Alternar dos combinaciones de estilos de publicaciones",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Juega con formas, espacios y tama\u00f1os",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El dise\u00f1o se basa en im\u00e1genes compuestas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Tipo de feed en Instagram que utiliza un dise\u00f1o con im\u00e1genes o contenido sobre fondo con elementos decorativos que se complementan  ",
    "indice": 77,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Feed con im\u00e1genes compuestas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed rompecabezas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Feed arco\u00edris",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Poseen una estructura y dise\u00f1o fijo por contenido, estilo o color  ",
    "indice": 78,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Feed con im\u00e1genes compuestas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed de colores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed Vertical",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "El tipo de publicaci\u00f3n que tiene mayor flexibilidad y rendimiento en Instagram es  ",
    "indice": 79,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Im\u00e1genes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Carrusel",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Videos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Los carruseles en Instagram con mayor engagement son  ",
    "indice": 80,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Mixtos con videos e im\u00e1genes",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Solo con im\u00e1genes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Solo con videos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Uno de los siguientes no es una buena pr\u00e1ctica en los carruseles de Instagram  ",
    "indice": 81,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El tipo de contenido de cada slide de un carrusel debe ser diferente",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Mostrar un proceso en los slides",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Incluir un t\u00edtulo en el primer slide indicando leer o deslizar",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "El tipo de feed que requiere im\u00e1genes de mayor tama\u00f1o y mejor resoluci\u00f3n es  ",
    "indice": 82,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Feed colores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed rompecabezas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Feed con im\u00e1genes compuestas",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "La ubicaci\u00f3n del logo en un arte para redes sociales depende de  ",
    "indice": 83,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "De las necesidades del cliente",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "De la composici\u00f3n del arte",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Del formato de publicaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Es recomendable que la mayor cantidad de texto de una publicaci\u00f3n para redes sociales est\u00e9 en  ",
    "indice": 84,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La composici\u00f3n del arte",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El copy, pie de foto o video de la publicaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "En el arte y copy",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "En la composici\u00f3n de un arte el elemento que debe alejarse de los bordes es  ",
    "indice": 85,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El texto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El fondo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Las im\u00e1genes",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Es una herramienta que permite planificar y trabajar de forma colaborativa  Hootsuite ",
    "indice": 86,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Trello",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Canva",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Se debe elegir la tipograf\u00eda en funci\u00f3n de  ",
    "indice": 87,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La tendencia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La marca y el contenido",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La creatividad del arte",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Al utilizar color en el dise\u00f1o de artes para redes sociales se debe evitar  ",
    "indice": 88,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Destacar el contenido en comparaci\u00f3n a otros",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Facilitar la legibilidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Definir una paleta de color",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "La principal finalidad de publicar contenido de valor en redes sociales debe ser  ",
    "indice": 89,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Construir una relaci\u00f3n de calidad con el p\u00fablico objetivo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Compartir contenido viral con muchas personas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Obtener una mayor cantidad de seguidores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "El uso de KPI permite monitorear las estrategias de marketing  ",
    "indice": 90,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Todas las redes sociales favorecen a todos los clientes sin importar su tipo de contenido  ",
    "indice": 91,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Instagram no permite subir videos en buena resoluci\u00f3n  ",
    "indice": 92,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Es recomendable usar gran cantidad de texto en el dise\u00f1o de artes para redes sociales  ",
    "indice": 93,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "No se puede quitar la marca (logo) en un arte para redes sociales porque le resta personalidad al negocio o servicio  ",
    "indice": 94,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "La ubicaci\u00f3n del logo en un arte para redes sociales siempre depende de las necesidades del cliente  ",
    "indice": 95,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Una de las caracter\u00edsticas representativas del tipo de feed rompecabezas es que se puede alternar dos combinaciones de estilos de publicaciones  ",
    "indice": 96,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Las publicaciones de tipo carrusel en Instagram permiten mostrar varios productos en una misma publicaci\u00f3n  ",
    "indice": 97,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "En el dise\u00f1o de artes para carrusel de Instagram se suele incluir flechas o indicaciones para que el usuario contin\u00fae viendo los artes  ",
    "indice": 98,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O PARA REDES ",
    "titulo": "Meta permite programar contenido tanto para Facebook como para Instagram  ",
    "indice": 99,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "La funci\u00f3n del dise\u00f1o editorial es  ",
    "indice": 100,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Dotar de expresi\u00f3n y personalidad al contenido",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Organizar el texto sobre un formato de publicaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Vender un contenido atractivo para el lector",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Una correcta mezcla y combinaci\u00f3n de color debe  ",
    "indice": 101,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Crear una combinaci\u00f3n basada en contrastes y estabilidad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Interferir con la legibilidad del texto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Colores claros en el texto y mezclas arco\u00edris",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Organizar y dividir el contenido de la p\u00e1gina tomando en consideraci\u00f3n  ",
    "indice": 102,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La ret\u00edcula del documento",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Dar prioridad al texto sobre la imagen",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No sobrecargar de elementos e informaci\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Las mejores herramientas al momento de dise\u00f1ar son  ",
    "indice": 103,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Equilibrio y legibilidad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Colores brillantes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gran cantidad de texto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Al dise\u00f1ar se debe evitar  ",
    "indice": 104,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Contraste de color entre texto y fondo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cambios de color no predefinidos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Usar paleta de color",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Al trabajar con texto se debe utilizar  ",
    "indice": 105,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Exceso de cursivas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Subrayado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Fuentes tipogr\u00e1ficas legibles",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Uno de las siguientes no es un elemento de las p\u00e1ginas de revistas  ",
    "indice": 106,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Folio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Portadilla",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sumilla",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Una de las ventajas de producir un n\u00famero editorial piloto es  ",
    "indice": 107,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Ofrece la oportunidad de experimentar con cada aspecto de la revista",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se producen publicaciones a bajo costo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los dise\u00f1adores prueban sus habilidades editoriales",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Basar las ventas en el color no representa una estrategia adecuada debido a que  ",
    "indice": 108,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los colores no influyen en las ventas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El color tiene una implicaci\u00f3n personal",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Las tendencias var\u00edan demasiado r\u00e1pido",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Entre los 10 mandamientos de Roger Black tenemos  ",
    "indice": 109,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El primer color es el blanco, el segundo es el negro y el tercero el rojo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Insertar textos extensos en may\u00fasculas resulta llamativo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No es necesario poner contenido en todas las p\u00e1ginas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Seg\u00fan Roger Black  ",
    "indice": 110,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una portada tiene que ser un cartel",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una portada debe funcionar en blanco y negro",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una portada no debe llevar t\u00edtulos de art\u00edculos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "La \u00faltima l\u00ednea de un p\u00e1rrafo cuando aparece sola a la cabeza de una p\u00e1gina o columna  ",
    "indice": 111,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "L\u00ednea corta",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Viuda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Hu\u00e9rfana",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "La primera l\u00ednea de un p\u00e1rrafo que ha quedado sola al final de la p\u00e1gina o columna  ",
    "indice": 112,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "L\u00ednea corta",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Viuda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Hu\u00e9rfana",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Son l\u00edneas con espaciado entre palabras muy pronunciado o desigual ",
    "indice": 113,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "R\u00edos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "L\u00ednea abierta",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "L\u00ednea corta",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "En Adobe InDesign, la herramienta que ayuda a corregir los espacios entre palabras es  ",
    "indice": 114,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Tracking",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Kerning",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Leading",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "En Adobe InDesign, permite separar por cap\u00edtulos un libro en formato EPUB  ",
    "indice": 115,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Estilos de car\u00e1cter",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Estilos de p\u00e1rrafos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Estilos de objetos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Tipo de maquetaci\u00f3n que permite visualizar un libro EPUB en diferentes dispositivos   ",
    "indice": 116,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una maquetaci\u00f3n fija",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una maquetaci\u00f3n responsive",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una maquetaci\u00f3n fluida",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Uno de los beneficios de empaquetar un documento de Adobe InDesign es  ",
    "indice": 117,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Tener archivos de menor tama\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Incluir las fuentes tipogr\u00e1ficas y los v\u00ednculos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Mejorar la resoluci\u00f3n del documento",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "En Adobe InDesign, las p\u00e1ginas maestras sirven para  ",
    "indice": 118,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Diagramar el contenido de las p\u00e1ginas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Colocar elementos que se repiten en varias p\u00e1ginas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Colocar los gr\u00e1ficos para una mejor resoluci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Para que se reconozcan los saltos de cap\u00edtulos en un documento EPUB se debe aplicar en las opciones de estilo  ",
    "indice": 119,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Etiquetas de exportaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Opciones de separaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Tabulaciones",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Las mejores herramientas al momento de dise\u00f1ar son la buena utilizaci\u00f3n del espacio y contraste de color  ",
    "indice": 120,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "La falta de legibilidad puede darse debido al poco espacio entre las letras   ",
    "indice": 121,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Los documentos EPUB son recomendados para libros con gran cantidad de im\u00e1genes  ",
    "indice": 122,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Se recomienda convertir el texto a curvas previo al proceso de impresi\u00f3n  ",
    "indice": 123,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Una maquetaci\u00f3n responsive puede visualizarse correctamente en diferentes dispositivos electr\u00f3nicos  ",
    "indice": 124,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Una maquetaci\u00f3n fija se adapta a la pantalla de diferentes dispositivos  ",
    "indice": 125,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Las p\u00e1ginas maestras sirven para colocar elementos que se repiten en varias p\u00e1ginas como las vi\u00f1etas de una revista  ",
    "indice": 126,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "El contraste y la repetici\u00f3n son conceptos visuales que ayudan a lograr un buen dise\u00f1o  ",
    "indice": 127,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "Es recomendable usar tramas con colores arco\u00edris para conseguir una buena legibilidad  ",
    "indice": 128,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "DISE\u00d1O Y DIAGRAMACI\u00d3N  ",
    "titulo": "No es posible adaptar un libro impreso a un formato digital con maquetaci\u00f3n fluida en Adobe InDesign  ",
    "indice": 129,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Los Petrogrifos son  ",
    "indice": 130,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Grabados rupestres",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ideas conceptuales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Escritura celta",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Los pictogramas e ideogramas ",
    "indice": 131,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Son signos ling\u00fc\u00edsticos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Son signos abstractos del alfabeto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Son signos no ling\u00fc\u00edsticos",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La escritura cuneiforme nace en  ",
    "indice": 132,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Creta",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Mesopotamia",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Egipto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Los artistas del periodo Paleol\u00edtico desarrollaron una tendencia a  ",
    "indice": 133,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La abstracci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de sus trazos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La simplificaci\u00f3n y estilizaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La exageraci\u00f3n y simplificaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Un manuscrito iluminado es  ",
    "indice": 134,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un texto medieval impreso de forma r\u00fastica",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un libro escrito a mano con l\u00e1minas de oro en las p\u00e1ginas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Cualquier texto escrito a mano sobre un soporte flexible",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El dise\u00f1o celta  ",
    "indice": 135,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es mayormente ornamental con tonalidades pasteles",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Tiene motivos geom\u00e9tricos lineales con colores brillantes y puros",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es geom\u00e9trico con trazos curvos en sus terminaciones de color",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El Libro de Kells es  ",
    "indice": 136,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un manuscrito celta",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un c\u00f3dice mesopot\u00e1mico",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un manuscrito romano",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El principio gr\u00e1fico llamado disminuyendo consiste en  ",
    "indice": 137,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Disminuir el espacio entre las palabras",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Escala decreciente de la informaci\u00f3n gr\u00e1fica",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Iluminaci\u00f3n de letras dependiendo de su tama\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La innovaci\u00f3n radical en el dise\u00f1o de los manuscritos celta fue  ",
    "indice": 138,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Modelo de letra uniforme  min\u00fascula carolingia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Iluminar las letras iniciales grandes en las p\u00e1ginas de los manuscritos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Dejar espacio entre las palabras para que el lector pueda distinguirlas",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Los trazos redondos se eliminaron casi por completo en  ",
    "indice": 139,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Manuscritos rom\u00e1nicos y g\u00f3ticos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Manuscritos celtas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Renovaci\u00f3n gr\u00e1fica carolingia",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Una de las siguientes no es una caracter\u00edstica de los Manuscritos Judaicos  ",
    "indice": 140,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Separaciones ornamentales entre las palabras para simular espacios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se estimulaba la ornamentaci\u00f3n art\u00edstica por motivos educativos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Iniciales en oro sobre placas ornamentadas de un azul luminoso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Dibujaban adornos en forma de rosas para separar los versos  ",
    "indice": 141,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Manuscritos judaicos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Manuscritos isl\u00e1micos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Manuscritos rom\u00e1nicos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El primer dise\u00f1ador en moldear letras decorativas fue  ",
    "indice": 142,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "William Blake",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Robert Thorne",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Thomas Cotterel",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Primer tip\u00f3grafo en desarrollar los caracteres ultra gruesos \u201cfat faces\u201d fue  ",
    "indice": 143,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "William Blake",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Robert Thorne",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "William Caslon",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La litograf\u00eda surge por  ",
    "indice": 144,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Necesidad de un m\u00e9todo barato de impresi\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Necesidad de un m\u00e9todo r\u00e1pido de impresi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Necesidad de un m\u00e9todo de impresi\u00f3n a color",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "En 1837 patent\u00f3 un proceso llamado \u201ccromolitograf\u00eda\u201d  ",
    "indice": 145,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Richard M. Hoe",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Johannes Gutenberg",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Godefroy Engelmann",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "En 1846 perfeccion\u00f3 la prensa litogr\u00e1fica rotativa  ",
    "indice": 146,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Godefroy Engelmann",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Richard M. Hoe",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Johannes Gutenberg",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Desempe\u00f1\u00f3 un papel importante en la separaci\u00f3n del dise\u00f1o gr\u00e1fico de la impresi\u00f3n  ",
    "indice": 147,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "William Morris",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "William Caslon",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "William Pickering",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "L\u00edder del Movimiento de artes y oficios ingl\u00e9s  ",
    "indice": 148,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "William Morris",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "William Caslon",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "William Pickering",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La base de las teor\u00edas de John Ruskin era  ",
    "indice": 149,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Respetar la naturaleza de los materiales y los m\u00e9todos de producci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Defender la expresi\u00f3n individual de cada dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los objetos hermosos eran valiosos y \u00fatiles precisamente por ser hermosos",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El principio gr\u00e1fico llamado disminuyendo consiste en la iluminaci\u00f3n de letras capitales  ",
    "indice": 150,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "William Caslon fue el l\u00edder del movimiento Renacentista  ",
    "indice": 151,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "Johannes Gutenberg desarroll\u00f3 los primeros libros iluminados  ",
    "indice": 152,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "William Blake utilizaba la t\u00e9cnica de la acuarela en sus trabajos  ",
    "indice": 153,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "En la \u00e9poca de la Revoluci\u00f3n Industrial el dise\u00f1o tuvo un gran auge debido a la necesidad de promocionar los productos que se desarrollaban en las f\u00e1bricas  ",
    "indice": 154,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La cromolitograf\u00eda consist\u00eda en una t\u00e9cnica fotogr\u00e1fica de bajo costo  ",
    "indice": 155,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La Escuela Bauhaus fue fundada por dise\u00f1adores estadounidenses  ",
    "indice": 156,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "La invenci\u00f3n de la imprenta en la \u00e9poca de la Revoluci\u00f3n Industrial permiti\u00f3 reducir costos en la fabricaci\u00f3n de libros  ",
    "indice": 157,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "El dise\u00f1o Celta de los Libros Iluminados utilizaba motivos geom\u00e9tricos, lineales, zigzagueantes, colores brillantes y puros en yuxtaposici\u00f3n  ",
    "indice": 158,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "HISTORIA DEL DISE\u00d1O  ",
    "titulo": "En la Renovaci\u00f3n Gr\u00e1fica Carolingia se trat\u00f3 de estandarizar el dise\u00f1o de la p\u00e1gina, el estilo de escritura y la ornamentaci\u00f3n  ",
    "indice": 159,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El Stopmotion ",
    "indice": 160,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "En general se denomina a las que no entran en la categor\u00eda de dibujo animado, ni en la animaci\u00f3n por computadora 3D",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "En general se denomina animaciones a las que entran en la categor\u00eda de dibujo animado, ni en la animaci\u00f3n por computadora 3D",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos no es un paso para la animaci\u00f3n Stop Motion? ",
    "indice": 161,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pintura de la figura",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Storyboard",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Clayshaper",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el esqueleto? ",
    "indice": 162,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los huesos humanos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Las estructura interior de una escultura",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Estructura con articulaciones para animar",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la armadura? ",
    "indice": 163,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Con lo que se protege la escultura",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Las estructura interior de una escultura",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Estructura con articulaciones para animar",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCon qu\u00e9 se realiza el esqueleto? ",
    "indice": 164,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Alambre",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Silicona",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Yeso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfC\u00f3mo se llama la arcilla que seca al aire? ",
    "indice": 165,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Wed Clay",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Monster Makers",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Chavant",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos no es un tipo de plastilina? ",
    "indice": 166,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Monsters Makers",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Chavant",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Super Sculpey",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfLa arcilla que se debe hornear para endurecer y que su acabado es como pl\u00e1stico se llama? ",
    "indice": 167,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Wed Clay",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Super Sculpey",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Chavant",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Otro material para esculpir ",
    "indice": 168,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Yeso",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Casteline",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Silicona",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Rakes y Loops son ",
    "indice": 169,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Herramientas para modelar",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Materiales para moldes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Herramientas para animar",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el principio de animaci\u00f3n m\u00e1s importante de todos? ",
    "indice": 170,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Aceleraci\u00f3n y desaceleraci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Timing",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Anticipaci\u00f3n, acci\u00f3n, reacci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Exageraci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Cu\u00e1l material para hacer los mu\u00f1ecos de Stopmotion es el mejor? ",
    "indice": 171,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Silicon RTV",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Foam Latex",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Yeso",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Qu\u00e9 es el dur\u00f3metro en un silicon ",
    "indice": 172,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La flexibilidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La dureza",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La rapidez de curado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La densidad",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Qu\u00e9 es el tiempo de curado en un silicon.- ",
    "indice": 173,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Luego de una lesi\u00f3n como se recupera",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La viscosidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El tiempo que tarda en endurecerse",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El tiempo que lleva prepararlo",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Qu\u00e9 es el pot life en el silicon. ",
    "indice": 174,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Como se aplica el silicon",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El tiempo que dura el silicon en empezar a ponerse duro",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El tiempo que dura estar totalmente r\u00edgido",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El tiempo q dura cambiar de color",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas no es una marca de plastilinas? ",
    "indice": 175,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Monster Makers",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Smooth on",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Chavant",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos no es una categor\u00eda en dise\u00f1o de personaje? ",
    "indice": 176,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Momias",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Vampiro",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Alginato",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 debe de tener una escultura de busto b\u00e1sico? ",
    "indice": 177,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Todo el cuerpo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Solo la cabeza",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cabeza y cuello hasta el estern\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es molding? ",
    "indice": 178,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Sacar un positivo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Sacar un negativo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguno de los anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es casting? ",
    "indice": 179,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Sacar un positivo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sacar un negativo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguno de los anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Si voy a sacar un casting r\u00edgido el molde debe ser ",
    "indice": 180,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Silicona",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Yeso",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Resina",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Si voy a sacar un Casting flexible el molde puede ser ",
    "indice": 181,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Silicona",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Yeso",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Espuma L\u00e1tex",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "A la animaci\u00f3n Stop Motion realizada con objetos moldeables se le llama ",
    "indice": 182,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Claymation",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Pixilation",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cutout",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 que el yeso ya est\u00e1 curado? ",
    "indice": 183,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cambia de color",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Calienta y luego enfr\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Lo tiro y no se rompe",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "A la animaci\u00f3n Stop Motion realizada con personas se le llama ",
    "indice": 184,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Claymation",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pixilation",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Cutout",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El Alginato es  ",
    "indice": 185,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un material de impresi\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una silicona",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un material para pr\u00f3tesis",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 tipo de silicona es la que se usa para el contacto con la piel? ",
    "indice": 186,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Uretano",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Esta\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Platino",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "A la animaci\u00f3n Stop Motion realizada con recortables se le llama ",
    "indice": 187,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Claymation",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pixilation",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cutout",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el Frame Rate? ",
    "indice": 188,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El Ratio de mezcla",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de fotogramas por segundo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La velocidad de la obturaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Artes Pl\u00e1sticas y Stop Motion, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es onion Skin? ",
    "indice": 189,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una opci\u00f3n para borrar errores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una opci\u00f3n para ponerle pieles a los personajes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una opci\u00f3n para quitarle opacidad al cuadro actual",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfC\u00f3mo se le llama tambi\u00e9n al lenguaje cinematogr\u00e1fico? ",
    "indice": 190,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cine",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Lenguaje Audiovisual",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Videograf\u00eda",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfPor qu\u00e9 se llama Lenguaje Audiovisual? ",
    "indice": 191,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Porque los elementos en pantalla construyen un mensaje\u00b4",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Porque los personajes en pantalla se comunican",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Porque se crean nuevos c\u00f3digos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la forma en un producto audiovisual? ",
    "indice": 192,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la forma que tiene una pel\u00edcula",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el sistema global de relaciones que podemos percibir entre los elementos, de la totalidad de un filme.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es el sistema musical y visual de la televisi\u00f3n.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l no es un Subsistema del Lenguaje Cinematogr\u00e1fico? ",
    "indice": 193,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Narrativo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Estil\u00edstico",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Edici\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfPor qu\u00e9 se dice que la respuesta emocional del p\u00fablico puede ser distinta?  ",
    "indice": 194,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Porque las pel\u00edculas tienen l\u00edmite de edad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Porque cada uno experimenta una pel\u00edcula desde sus propias experiencias",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Porque debe haber diversidad en el casting de una pel\u00edcula",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQui\u00e9n es un observador activo?  ",
    "indice": 195,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El que comenta sobre lo que ve a todas las personas a su alrededor",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El que examina constantemente",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El que examina una obra y busca significados",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 son los significados directos o concretos? ",
    "indice": 196,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Son identificables en un an\u00e1lisis r\u00e1pido de un producto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Son expresados por el director en una entrevista",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Son identificables en un an\u00e1lisis profundo de un producto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Los significados que requieren una interpretaci\u00f3n se llaman ",
    "indice": 197,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "S\u00edmbolos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Abstractos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Tangible",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El significado  Depende de la capacidad del espectador para identificar elementos concretos como el tiempo, el espacio y las acciones de los personajes. Se denomina ",
    "indice": 198,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Impl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Referencial",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Expl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Sintom\u00e1tico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El significado que  Que expresa con claridad algo.  ",
    "indice": 199,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Referencial",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Expl\u00edcito",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Impl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Sintom\u00e1tico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Significado sugerido que da pie a algo denominado muchas veces \u201cTemas\u201d  ",
    "indice": 200,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Referencial",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Expl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Impl\u00edcito",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sintom\u00e1tico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El significado que es involuntario se llama  ",
    "indice": 201,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Referencial",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Expl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Impl\u00edcito",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Sintom\u00e1tico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "La Causalidad, Tiempo y Espacio son aspectos de  ",
    "indice": 202,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La Pel\u00edcula",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La Narraci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El gui\u00f3n cinematogr\u00e1fico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un resumen? ",
    "indice": 203,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No se incluyen detalles del desenlace de la obra, con el fin de atraer al espectador a que la consuma.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una breve redacci\u00f3n que recoge las ideas principales de un producto a/v.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "En una sola frase se articula de qu\u00e9 va la obra y cu\u00e1les son sus posibilidades. Suficientemente atractivo para el que lo lee o escucha para querer ver la obra y suficientemente informativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un logline? ",
    "indice": 204,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No se incluyen detalles del desenlace de la obra, con el fin de atraer al espectador a que la consuma.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una breve redacci\u00f3n que recoge las ideas principales de un producto a/v",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "En una sola frase se articula de qu\u00e9 va la obra y cu\u00e1les son sus posibilidades. Suficientemente atractivo para el que lo lee o escucha para querer ver la obra y suficientemente informativa.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una Sin\u00f3psis? ",
    "indice": 205,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No se incluyen detalles del desenlace de la obra, con el fin de atraer al espectador a que la consuma.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una breve redacci\u00f3n que recoge las ideas principales de un producto a/v En una sola frase se articula de qu\u00e9 va la obra y cu\u00e1les son sus posibilidades.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Suficientemente atractivo para el que lo lee o escucha para querer ver la obra y suficientemente informativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el Argumento? ",
    "indice": 206,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de todos los hechos de una narraci\u00f3n, tanto los que se presentan de forma expl\u00edcita, como aquellos que deduce el espectador.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Se utiliza este t\u00e9rmino para describir todo lo que es visible y audiblemente presente en el producto audiovisual que experimentamos. Incluye todos los hechos de la historia que est\u00e1n descritos de forma directa.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Comienza con una situaci\u00f3n, se producen una serie de cambios seg\u00fan un esquema de causa y efecto, y, finalmente se crea una situaci\u00f3n nueva que provoca el final de la narraci\u00f3n.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El conflicto interno es. ",
    "indice": 207,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El que tiene el personaje en su casa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El que tiene el personaje consigo mismo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguno de los anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El deseo permite que  ",
    "indice": 208,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El personaje establezca una meta, y el desarrollo de la narraci\u00f3n probablemente tendr\u00e1 que ver con el proceso de conseguir esa meta.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El protagonista tiene que enfrentarse con un personaje cuyos rasgos y metas son opuestas a los suyos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Las pel\u00edculas intentan concluir sus cadenas causales con un resultado concreto.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el ACTO? ",
    "indice": 209,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un momento de la obra",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una unidad narrativa mayor compuesta por escenas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Algo que hace el personaje",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Exposici\u00f3n o planteamiento/ Nudo o Confrontaci\u00f3n/Resoluci\u00f3n o desenlace Se le llama a   ",
    "indice": 210,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los elementos de la narraci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una historia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los 3 actos de la po\u00e9tica aristot\u00e9lica",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Al punto de mayor tensi\u00f3n y de no retorno de una historia lo llamamos\u2026 ",
    "indice": 211,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cl\u00edmax",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Conflicto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Revelaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "La cinematograf\u00eda se encarga de ",
    "indice": 212,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Audio y video",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Luz y C\u00e1mara",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Video y Acting",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "La cabeza del departamento de Fotograf\u00eda se llama ",
    "indice": 213,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Gaffer",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Director de Fotograf\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Director de Iluminaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El \u00e1ngulo, el movimiento y el plano son  ",
    "indice": 214,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los que hace el Gaffer",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Caracter\u00edsticas de la c\u00e1mara",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Elementos de la cinematograf\u00eda",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El Director de arte  ",
    "indice": 215,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Construye la escenograf\u00eda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Dirige el departamento de vestuario y maquillaje",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Crea el concepto visual de la producci\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "La utiler\u00eda es  ",
    "indice": 216,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Los elementos del decorado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Los elementos que usan los actores",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Los detalles de la escenograf\u00eda",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la puesta en escena? ",
    "indice": 217,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es poner los elementos en escena",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es una coreograf\u00eda entre los actores, la c\u00e1mara y los elementos de la escena",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es poner a los actores a interpretar en escena.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "El montaje y edici\u00f3n es lo mismo ",
    "indice": 218,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verdadero",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Falso",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Depende",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "En la postproducci\u00f3n se  ",
    "indice": 219,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Lee el gui\u00f3n y se a\u00f1aden cosas que pasaron por alto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Se edita, coloriza y musicaliza",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se crea el presupuesto y se realiza un storyboard",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cuestionario Dibujo",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEn el canon humano en que cabeza se ubica el area del ombligo?  ",
    "indice": 220,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "En la cuarta cabeza",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "En la tercera cabeza",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Entre la cuarta y la quinta",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl dibujo es una ilusi\u00f3n \u00f3ptica?   ",
    "indice": 221,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No, el dibujo no es una ilusi\u00f3n.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Si, el dibujo es una ilusi\u00f3n \u00f3ptica",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl carboncillo es un tipo de herramienta arcillosa de color rojo?  ",
    "indice": 222,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, el carboncillo es de color rojo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, el carboncillo no es rojo, es de color gris oscuro",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, el carboncillo es de color negro",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl carboncillo se puede borrar con un pincel h\u00famedo?  ",
    "indice": 223,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No, no es posible borrarlo as\u00ed.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Si, el carboncillo puede borrarse de esa manera, pero solo en cartullina.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl carboncilo puede usarse solamenrte sobre cartulina? ",
    "indice": 224,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, pero si es una cartulina sin textura.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, el carboncillo se puede solo usar sobre papel blanco.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, puede usarse sobre casi cualquier soporte.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEs recomendable hacer apuntes r\u00e1pidos para el proceso de aprendizaje? ",
    "indice": 225,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No, es mejor dedicarse a terminar los dibujos al detalle y tomarse tiempo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Si, los apuntes r\u00e1pidos agilitan nuestro uso de la herramienta y ganar velocidad.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Si, pero siempre y cuando se hagan de manera digital.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl proceso de esfumado de debe hacer con los dedos solamente? ",
    "indice": 226,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, debe hacerse con los dedos para poder palpar nuestro trabajo y controlarlo mejor.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, el proceso de esfumado no es exclusivo de manera dactilar, puede hacerse con diferentes herramientas.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "No, el uso de los dedos es err\u00f3neo porque ensucia el papel.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfLos difuminos son de un solo uso? ",
    "indice": 227,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "S\u00ed, una vez que se ensucian es recomendable no reutilizarlo porque da\u00f1a el registro en el papel.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, se pueden seguir usando mientras no cambiemos de soporte. Una vez que lo hacemos ya podemos desecharlos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, se pueden usar por mucho tiempo sin importar la herramienta.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Los n\u00fameros en los l\u00e1pices de grafito \u00bfqu\u00e9 significan? ",
    "indice": 228,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Antes representaban el tipo de largo del l\u00e1piz, pero actualmente ya no se usan.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Representan el tipo de dureza de la mina.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Representan la cantidad de fuerza con la que podemos presionar sobre el papel.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia el carboncillo del grafito? ",
    "indice": 229,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El carboncillo es ligeramente m\u00e1s gris\u00e1ceo que el grafito sobre todo en el papel blanco.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El carboncillo es m\u00e1s f\u00e1cil de lavarse que el  grafito.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El grafito deja un acabado m\u00e1s met\u00e1lico y el carboncillo m\u00e1s negro.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl carboncillo de color amarillo se llama barra de cromo? ",
    "indice": 230,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, aunque son muy complicadas de encontrar en el mercado.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, ese nombre es incorrecto",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 significa la letra H en un l\u00e1piz de grafito? ",
    "indice": 231,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La letra H representa la palabra HOMBRE",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La letra H representa la composici\u00f3n qu\u00edmica del grafito (HIERRO)",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La letra H representa la palabra HARD",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Si la letra B aparece en un l\u00e1piz de grafito ",
    "indice": 232,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Quiere decir que es BORRABLE",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Quiere decir que es m\u00e1s suave y pinta m\u00e1s.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Quiere decir que solamente se puede sacar punta con estiletes.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Si la letra B aparece en un l\u00e1piz de grafito",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Un l\u00e1piz HB ",
    "indice": 233,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Est\u00e1 en el punto intermedio entre la dureza y suavidad.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Que puede usarse tanto en papel como en cartulinas.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Que es un l\u00e1piz promedio sin medida espec\u00edfica.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Un l\u00e1piz de grafito 9H es muy suave, porque\u2026  ",
    "indice": 234,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Porque mientras es mayor el n\u00famero, es m\u00e1s suave.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Porque los n\u00fameros combinados con letras indican mayor suavidad.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El enunciado es err\u00f3neo.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Un l\u00e1piz de grafito 9B es muy suave, porque\u2026 ",
    "indice": 235,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Porque mientras es mayor el n\u00famero, es m\u00e1s suave.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Porque todos los l\u00e1pices con n\u00fameros de 3 son m\u00e1s suaves.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El enunciado es err\u00f3neo.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEs posible que un dibujo tenga dos puntos de fuga? ",
    "indice": 236,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No, porque no tendr\u00eda sentido, ni representa la realidad.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Si puede tener dos puntos de fuga.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Si puede tener dos puntos de fuga siempre y cuando tenga dos l\u00edneas de horizonte.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfEl punto de fuga sirve solamente cuando dibujamos objetos inanimados? ",
    "indice": 237,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, espec\u00edficamente para dibujar cajones o figuras geom\u00e9tricas como cajas y cilindros.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No, sirve para cualquier dibujo que necesite perspectiva.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El punto de fuga solo sirve para el dibujo t\u00e9cnico.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfSi coloco una luz frente a una esfera, genera sombra? ",
    "indice": 238,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Si, pero siempre y cuando el objeto est\u00e9 sobre el piso.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Si, genera sombra.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "No genera sombra. Solo genera sombra si est\u00e1 en un lugar encerrado.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una sombra proyectada? ",
    "indice": 239,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la sombra que realizamos como proyecto antes del dibujo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la sombra que se genera sobre una superficie anexa.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfLa herramienta de subexposici\u00f3n de Photoshop que hace? ",
    "indice": 240,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Expone la capa en subcapas.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Oscurece el \u00e1rea donde se la aplica.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Borra el color si la zona est\u00e1 subexpuesta",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfLa herramienta de Path o trazado para que sirve? ",
    "indice": 241,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Para trazar l\u00edneas verticales cuando las gu\u00edas est\u00e1n activadas.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para trazar un borde de color o gradiente en un texto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para crear capas y selecciones vectoriales.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfPorqu\u00e9 que se usa la cartulina canson? ",
    "indice": 242,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Porque es m\u00e1s resistente cuando se la expone a temperaturas altas.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para evitar que los trabajos se arruguen con facilidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para tener m\u00e1s textura y agarre de la herramienta sobre el soporte.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s conveniente en el proceso de dibujar una imagen?  ",
    "indice": 243,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Intentar reproducir la imagen, primero en las partes m\u00e1s oscuras.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Analizarla y encontrar semejanzas con figuras geom\u00e9tricas en su construcci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sacar bien la punta del l\u00e1piz con un sacapuntas nuevo.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1ndo dibujamos en digital es importante setear la resoluci\u00f3n? ",
    "indice": 244,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una vez terminada la ilustraci\u00f3n para subir el nivel de calidad.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Al inicio del proyecto.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Dependiendo del tipo de paleta de color que hayamos escogido.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un color complementario?  ",
    "indice": 245,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El color opuesto en la rosa crom\u00e1tica",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Son los colores que se utilizan menos en las cajas de l\u00e1pices de color.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El una manera de llamar a los colores con que se pintan los tonos medios.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Para obtener un mejor degradado, debemos  ",
    "indice": 246,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pasar previamente el borrador de la hoja para tener un mejor agarre.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pasar el material en capas para poder modular mejor las transiciones.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Usar un l\u00e1piz semiduro de numeraci\u00f3n HB",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Seg\u00fan el canon humano, la oreja   ",
    "indice": 247,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Se encuentra en la segunda cabeza.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Se encuentre entre el ojo y a nariz.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Dependiendo del rostro, se encuentra debajo de los ojos.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "Para trabajar con l\u00e1pices de colores   ",
    "indice": 248,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es mejor, lavarse las manos para no ensuciar el soporte.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Dependiendo de la imagen, es recomendable usar un soporte de color.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Comprar solo los colores primarios y un color negro.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Lengua Cinematogr\u00e1fico, Docente  Angie Gonz\u00e1lez",
    "titulo": "\u00bfD\u00f3nde se ubican los codos seg\u00fan el canon humano? ",
    "indice": 249,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "En la cuarta cabeza debajo del antebrazo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "En la tercera cabeza.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "En la quinta cabeza si la persona es alta.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "La unidad m\u00e1s peque\u00f1a de un mapa de bits es un  ",
    "indice": 250,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Byte",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pixel",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "JPG",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Un megap\u00edxel es  ",
    "indice": 251,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "1 mill\u00f3n de pixeles aprox.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un pixel gigante",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un pixel potente",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "A mayor cantidad de bits, mayor  ",
    "indice": 252,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Variedad de formas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Variedad de pixeles",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Variedad de colores",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "El modo con mayor rango de color es  ",
    "indice": 253,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "RGB",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "GRAYSCALE",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "CMYK",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "El modo de color que se basa en 4 tintas es  ",
    "indice": 254,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "SRGB",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "CMYK",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para obtener un color verde, combino las tintas  ",
    "indice": 255,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cyan + Magenta",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cyan + Yellow",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Magenta + Yellow",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Modo de color utilizado para trabajos de video e internet  ",
    "indice": 256,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "RGB",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "PSD",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "GIF",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Modo de color conformado por 4 canales  ",
    "indice": 257,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "PNG",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "CMYK",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "La resoluci\u00f3n es la cantidad de __________ que forman una imagen ",
    "indice": 258,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "MEGAS",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "COLORES",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "PIXELES",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "DPI significa  ",
    "indice": 259,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Puntos por pulgada",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Colores por pulgada",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Bytes por pulgada",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "A mayor resoluci\u00f3n de una imagen, mayor  ",
    "indice": 260,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Compresi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Definici\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Pixelaci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Resoluci\u00f3n para trabajos de imprenta  ",
    "indice": 261,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "75 dpi",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "300 dpi",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "150 dpi",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Resoluci\u00f3n de video Full HD  ",
    "indice": 262,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "720 x 1280",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "480 x 720",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "1080 x 1920",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Formato de compresi\u00f3n popular en redes sociales ",
    "indice": 263,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "PDF",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "TIFF",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Formato que mantiene la calidad de la imagen  ",
    "indice": 264,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "GIF",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "TIFF",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Programa \u00f3ptimo para la creaci\u00f3n de logotipos  ",
    "indice": 265,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adobe Photoshop",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Adobe Illustrator",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Adobe Premier",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Los gr\u00e1ficos vectoriales se generan por medio de  ",
    "indice": 266,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Im\u00e1genes escaneadas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pixelaci\u00f3n de im\u00e1genes",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Los gr\u00e1ficos vectoriales tambi\u00e9n se los conoce como  ",
    "indice": 267,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pixeles",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Mapas de bits",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Curvas Bezier",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Los gr\u00e1ficos vectoriales no est\u00e1n conformados por  ",
    "indice": 268,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "PIXELES",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "NODOS",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "COLORES",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Una ventaja de los gr\u00e1ficos vectoriales es  ",
    "indice": 269,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No se pueden escalar",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No se pixelean",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "No se pueden duplicar",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para desenfocar una imagen en Photoshop, utilizamos  ",
    "indice": 270,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Layer Mask",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Hue/Saturation",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gaussian Blur",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para una selecci\u00f3n m\u00e1s precisa de un \u00e1rea con curvas, usamos  ",
    "indice": 271,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pen Tool",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Rectangular Marquee Tool",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Clone Stamp Tool",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para Controlar la transparencia  ",
    "indice": 272,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Layer Style",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Opacity",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Blending Mode",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para esconder parte de una imagen sin destruirla  ",
    "indice": 273,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Paths",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Eraser Tool",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Layer Mask",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para fusionar parte de una imagen con otra  ",
    "indice": 274,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Eliptical Marquee Tool",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Auto Blend Layers",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Flip Horizontal",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para unir objetos vectoriales en Illustrator  ",
    "indice": 275,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pathfinder",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Pucker and Bloat",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gradient tool",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para crear un segundo borde a un objeto vectorial  ",
    "indice": 276,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Blend Tool",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Appearance",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Gradient Tool",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para crear sombra a un objeto vectorial  ",
    "indice": 277,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Inner Glow",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Drop Shadow",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Exclude",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para convertir un texto a curvas o vectores  ",
    "indice": 278,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pucker and Bloat",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Minus Back",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Create Outlines",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "Cuestionario de preguntas ENERO 2023  Im\u00e1genes Digitales ",
    "titulo": "Para obtener gr\u00e1ficos m\u00e1s realistas con vectores  ",
    "indice": 279,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Mesh Tool",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Free Transform Tool",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Blend Tool",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - COLOR",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 emociones crees que transmite el color rojo? ",
    "indice": 280,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Pasi\u00f3n y energ\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Calma y tranquilidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Melancol\u00eda y tristeza",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - COLOR",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos colores se asocia m\u00e1s con la tecnolog\u00eda? ",
    "indice": 281,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Azul",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Rojo",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - COLOR",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos colores es menos adecuado para una marca relacionada con la salud? ",
    "indice": 282,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Rojo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Azul",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 IDENTIDAD VISUAL",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal de la identidad visual de una marca? ",
    "indice": 283,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Crear un logotipo atracvo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Transmitir los valores y personalidad de la marca",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Diferenciarse de la competencia",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 IDENTIDAD VISUAL",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos es parte de la identidad visual de una marca? a) Slogan ",
    "indice": 284,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Misi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Valores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 IDENTIDAD VISUAL",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas marcas ene una identidad visual m\u00e1s minimalista? ",
    "indice": 285,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Coca-Cola",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Apple",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "McDonald's",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - TIPOGRAF\u00cdA",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 significa la kerning en dise\u00f1o tipogr\u00e1fico? ",
    "indice": 286,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El espacio entre las letras",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La forma en que se unen dos letras",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El tama\u00f1o de las letras",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - TIPOGRAF\u00cdA",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos pos de letra es m\u00e1s adecuado para un libro de texto? ",
    "indice": 287,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Sans-serif",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Serif",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Display",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 ARTE FINAL",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos formatos es adecuado para imprimir un cartel en gran formato?",
    "indice": 288,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "PDF",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "PNG",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 ARTE FINAL",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 significa DPI en dise\u00f1o gr\u00e1fico? ",
    "indice": 289,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Dots per inch (puntos por pulgada)",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Digital picture interface (interfaz de imagen digital)",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Display pixel intensity (intensidad de p\u00edxeles de pantalla)",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 ARTE FINAL",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos programas es m\u00e1s adecuado para dise\u00f1o vectorial? ",
    "indice": 290,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adobe Photoshop",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Adobe Illustrator",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "CorelDRAW",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O DE LOGO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos no debe faltar en un buen dise\u00f1o de logo? ",
    "indice": 291,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Simplicidad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Colores llamativos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Originalidad",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O DE LOGO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos tipos de logos es m\u00e1s adecuado para una marca de lujo? ",
    "indice": 292,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Logo abstracto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Logo tipogr\u00e1fico",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Logo ic\u00f3nico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O DE LOGO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas marcas ha cambiado su logo recientemente? ",
    "indice": 293,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "McDonald's",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Coca-Cola",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Nike",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O PARA REDES SOCIALES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos formatos es m\u00e1s adecuado para una publicaci\u00f3n en Instagram? ",
    "indice": 294,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "JPEG",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "PNG",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "GIF",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O PARA REDES SOCIALES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas plataformas es m\u00e1s adecuada para publicar contenido visual? ",
    "indice": 295,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Twitter",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Instagram",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "LinkedIn",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 DISE\u00d1O PARA REDES SOCIALES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas t\u00e9cnicas se utiliza para aumentar la visibilidad de las publicaciones en redes sociales? ",
    "indice": 296,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hashtags",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Etiquetado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Mencionado",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - MOCKUPS",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas herramientas se utiliza para crear mockups? ",
    "indice": 297,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adobe Illustrator",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Adobe Photoshop",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sketch",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - MOCKUPS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un mockup? ",
    "indice": 298,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una presentaci\u00f3n visual de un dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una maqueta sica de un producto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una herramienta para crear animaciones",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE - MOCKUPS",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos se pueden representar en un mockup? ",
    "indice": 299,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Texto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Im\u00e1genes",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sonidos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 SINTESIS GR\u00c1FICA",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos se ulizan en una s\u00edntesis gr\u00e1fica? ",
    "indice": 300,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Colores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Tipograf\u00eda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ambos",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 SINTESIS GR\u00c1FICA",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas t\u00e9cnicas se uliza para resumir informaci\u00f3n en una s\u00edntesis gr\u00e1fica? ",
    "indice": 301,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Infograf\u00edas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Animaciones",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gifs",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 PAPELER\u00cdA Y AFICHES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos es importante en el dise\u00f1o de papeler\u00eda? ",
    "indice": 302,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Tama\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Forma",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Textura",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 PAPELER\u00cdA Y AFICHES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos no debe faltar en un buen dise\u00f1o de afiche? ",
    "indice": 303,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Texto claro y legible",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Im\u00e1genes de alta resoluci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Demasiados colores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 PAPELER\u00cdA Y AFICHES",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos materiales es m\u00e1s adecuado para la impresi\u00f3n de papeler\u00eda? ",
    "indice": 304,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Cartulina",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Papel de seda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Papel de peri\u00f3dico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 ICONOGRAF\u00cdA Y FUNCIONALIDAD DEL DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos elementos se utilizan en la creaci\u00f3n de iconos? ",
    "indice": 305,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Formas geom\u00e9tricas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Texturas complejas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Im\u00e1genes realistas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 ICONOGRAF\u00cdA Y FUNCIONALIDAD DEL DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas herramientas se utiliza para crear iconos? ",
    "indice": 306,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adobe Illustrator",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Adobe Photoshop",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Microsoft Word",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 G\u00da\u00cdA DE DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 se debe incluir en una gu\u00eda de dise\u00f1o? ",
    "indice": 307,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Logotipo y paleta de colores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Tipograf\u00eda y gr\u00e1ficos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todos los elementos visuales de la marca",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 G\u00da\u00cdA DE DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 se utilizan las gu\u00edas de dise\u00f1o? ",
    "indice": 308,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Para mantener la coherencia visual de la marca",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Para crear dise\u00f1os \u00fanicos e impredecibles",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para ahorrar tiempo en el proceso de dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 EQUILIBRIO EN EL DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos tipos de equilibrio se utiliza en el dise\u00f1o? ",
    "indice": 309,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Equilibrio sim\u00e9trico",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Equilibrio asim\u00e9trico",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Equilibrio din\u00e1mico",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 EQUILIBRIO EN EL DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el equilibrio en el dise\u00f1o? ",
    "indice": 310,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La distribuci\u00f3n equitativa de los elementos visuales en un dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La sensaci\u00f3n de estabilidad que se crea en un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La armon\u00eda visual que se logra a trav\u00e9s de la combinaci\u00f3n de elementos visuales",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS SOBRE DIRECCI\u00d3N DE ARTE \u2013 EQUILIBRIO EN EL DISE\u00d1O",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estas t\u00e9cnicas se utiliza para crear un equilibrio asim\u00e9trico en el dise\u00f1o? ",
    "indice": 311,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El uso de diferentes tama\u00f1os y formas de elementos visuales",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El uso de una paleta de colores limitada",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El uso de un patr\u00f3n repetitivo de elementos visuales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing?",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de productos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La promoci\u00f3n de productos y servicios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La venta de productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la publicidad? ",
    "indice": 312,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La venta de productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de productos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La promoci\u00f3n de productos y servicios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal del marketing? ",
    "indice": 313,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Vender productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Crear productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Satisfacer las necesidades del cliente",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la segmentaci\u00f3n de mercado? ",
    "indice": 314,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La venta de productos y servicios a un solo cliente",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de diferentes productos para diferentes clientes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La divisi\u00f3n de un mercado en grupos m\u00e1s peque\u00f1os con caracter\u00edsticas similares",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el posicionamiento en marketing? ",
    "indice": 315,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La forma en que los productos son producidos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La forma en que un producto o servicio es percibido por los consumidores con relaci\u00f3n a otros productos o servicios en el mercado",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de publicidad que se realiza para promocionar un producto o servicio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el embudo de conversi\u00f3n o funnel de ventas?",
    "indice": 316,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un proceso que describe c\u00f3mo los consumidores se convierten en clientes",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un proceso que describe c\u00f3mo los productos son producidos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un proceso que describe c\u00f3mo se realiza la promoci\u00f3n de productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la publicidad nativa? ",
    "indice": 317,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se realiza en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se realiza en radio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se integra con el contenido editorial y se adapta a la forma en que los consumidores interact\u00faan con dicho contenido.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de contenidos?",
    "indice": 318,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear contenido relevante y valioso para atraer y retener a un p\u00fablico objetivo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear productos nuevos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en vender productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la segmentaci\u00f3n geogr\u00e1fica? ",
    "indice": 319,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La segmentaci\u00f3n de un mercado basada en el nivel de ingresos de los consumidores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La segmentaci\u00f3n de un mercado basada en la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica de los consumidores",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La segmentaci\u00f3n de un mercado basada en el nivel de ingresos de los consumidores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el copywriting? ",
    "indice": 320,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de im\u00e1genes para promocionar productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de textos persuasivos para promocionar productos y servicios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La creaci\u00f3n de promociones para atraer a los clientes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing viral? ",
    "indice": 321,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear campa\u00f1as publicitarias en redes sociales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear contenido que se comparte de forma masiva en redes sociales",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en enviar correos electr\u00f3nicos masivos a los clientes",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de influencers? ",
    "indice": 322,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en utilizar a personas influyentes en redes sociales para promocionar productos y servicios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la publicidad en los peri\u00f3dicos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing directo?",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en enviar publicidad por correo postal o correo electr\u00f3nico directamente a los clientes",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en crear campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la publicidad en los peri\u00f3dicos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la marca personal? ",
    "indice": 323,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La marca que representa a una empresa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La marca que representa a un individuo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La marca que representa a un grupo de personas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de permiso? ",
    "indice": 324,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de productos nuevos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en obtener el permiso de los consumidores para enviarles publicidad por correo electr\u00f3nico",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de contenidos? ",
    "indice": 325,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de contenido relevante y valioso para atraer a una audiencia espec\u00edfica",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios en l\u00ednea",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el posicionamiento en marketing? ",
    "indice": 326,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La forma en que un producto o servicio se coloca en una tienda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La forma en que un producto o servicio se ubica en un mercado determinado en la mente de los consumidores",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La forma en que una marca se representa en las redes sociales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing mix? ",
    "indice": 327,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El conjunto de elementos que componen la estrategia de marketing de una empresa",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La forma en que se combinan los colores y las formas en la publicidad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La forma en que se distribuyen los productos en el mercado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el an\u00e1lisis DAFO? ",
    "indice": 328,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un an\u00e1lisis que permite identificar las debilidades, amenazas, fortalezas y oportunidades de una empresa",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un an\u00e1lisis que permite identificar las tendencias del mercado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un an\u00e1lisis que permite identificar los riesgos de una empresa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la publicidad nativa? ",
    "indice": 329,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se utiliza en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se utiliza en las redes sociales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se utiliza en peri\u00f3dicos y revistas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se integra en el contenido de una p\u00e1gina web o blog de forma natural",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de guerrilla? ",
    "indice": 330,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la utilizaci\u00f3n de t\u00e1cticas creativas e inesperadas para llamar la atenci\u00f3n de los consumidores",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios en l\u00ednea",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la publicidad comparativa? ",
    "indice": 331,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que compara los productos de dos o m\u00e1s empresas directamente",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios a trav\u00e9s de influenciadores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de publicidad que se utiliza en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing directo? ",
    "indice": 332,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en llegar directamente al consumidor mediante correo, correo electr\u00f3nico, tel\u00e9fono u otros medios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios en l\u00ednea",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de afiliaci\u00f3n? ",
    "indice": 333,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios a trav\u00e9s de influencers",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios mediante la asociaci\u00f3n con sitios web o blogs que promueven productos o servicios similares",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el copywriting?",
    "indice": 334,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La t\u00e9cnica de escribir copias publicitarias efectivas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La t\u00e9cnica de crear im\u00e1genes y dise\u00f1os publicitarios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La t\u00e9cnica de crear campa\u00f1as de publicidad en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el marketing de experiencia? ",
    "indice": 335,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la creaci\u00f3n de campa\u00f1as publicitarias en televisi\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en ofrecer una experiencia \u00fanica y memorable al consumidor",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios en l\u00ednea",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la segmentaci\u00f3n de mercado? ",
    "indice": 336,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El proceso de dividir el mercado en grupos de consumidores con necesidades y deseos similares",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de decidir cu\u00e1nto se cobrar\u00e1 por un producto o servicio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El proceso de decidir c\u00f3mo se promocionar\u00e1 un producto o servicio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la tasa de conversi\u00f3n? ",
    "indice": 337,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que realizan una acci\u00f3n deseada, como hacer una compra o suscribirse a una lista de correo electr\u00f3nico, en relaci\u00f3n con el n\u00famero de visitantes de una p\u00e1gina web",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que visitan una p\u00e1gina web",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que interact\u00faan con una publicaci\u00f3n en redes sociales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el remarketing? ",
    "indice": 338,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en llegar directamente al consumidor mediante correo, correo electr\u00f3nico, tel\u00e9fono u otros medios",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la promoci\u00f3n de productos y servicios a trav\u00e9s de influenciadores",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de marketing que se enfoca en la publicidad a las personas que ya han interactuado con un sitio web o una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "BANCO DE PREGUNTAS PUBLICIDAD Y MARKETING ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el CTR? ",
    "indice": 339,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que visitan una p\u00e1gina web",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que realizan una acci\u00f3n deseada, como hacer una compra o suscribirse a una lista de correo electr\u00f3nico, en relaci\u00f3n con el n\u00famero de visitantes de una p\u00e1gina web",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La cantidad de personas que hacen clic en un enlace en una campa\u00f1a de correo electr\u00f3nico en relaci\u00f3n con el n\u00famero de personas que reciben el correo electr\u00f3nico",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la infograf\u00eda editorial? ",
    "indice": 340,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una imagen est\u00e1tica.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un gr\u00e1fico con informaci\u00f3n de una noticia, reportaje o investigaci\u00f3n.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una imagen animada.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n cumple la infograf\u00eda en el periodismo gr\u00e1fico? ",
    "indice": 341,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer m\u00e1s atractiva la p\u00e1gina.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Facilitar la comprensi\u00f3n de la noticia.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Reducir el espacio que ocupa la noticia.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la investigaci\u00f3n en el dise\u00f1o?",
    "indice": 342,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica para dise\u00f1ar sin una estrategia clara.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La b\u00fasqueda de informaci\u00f3n relevante antes de dise\u00f1ar.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de seleccionar programa y colores para un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el periodismo visual? ",
    "indice": 343,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La pr\u00e1ctica de presentar informaci\u00f3n a trav\u00e9s de im\u00e1genes y gr\u00e1ficos.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de buscar informaci\u00f3n relevante para una noticia.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La presentaci\u00f3n de noticias a trav\u00e9s de sonidos.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el dise\u00f1o de textos? ",
    "indice": 344,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La elecci\u00f3n de la tipograf\u00eda para un texto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El proceso de escribir un texto para un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La organizaci\u00f3n de un texto en una p\u00e1gina.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito del dise\u00f1o de p\u00e1rrafos? ",
    "indice": 345,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer que el texto se vea m\u00e1s largo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Organizar la informaci\u00f3n en secciones f\u00e1ciles de leer.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Utilizar diferentes colores para cada p\u00e1rrafo.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la iconograf\u00eda? ",
    "indice": 346,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El estudio de las formas de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de im\u00e1genes.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El uso de s\u00edmbolos e im\u00e1genes para representar conceptos.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de dise\u00f1ar gr\u00e1ficos para una noticia.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la se\u00f1al\u00e9tica? ",
    "indice": 347,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o utilizado para se\u00f1alar lugares de inter\u00e9s.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El proceso de crear mapas para una publicaci\u00f3n.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de dise\u00f1o para hacer m\u00e1s atractiva una p\u00e1gina.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del dise\u00f1o de mapas? ",
    "indice": 348,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer que la p\u00e1gina se vea m\u00e1s interesante.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ayudar a los lectores a comprender mejor la informaci\u00f3n.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Proporcionar informaci\u00f3n adicional sobre la noticia.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el uso de la tipograf\u00eda? ",
    "indice": 349,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La elecci\u00f3n de diferentes estilos de letra para hacer m\u00e1s atractivo un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La selecci\u00f3n de la fuente de letra correcta para mejorar la legibilidad.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La organizaci\u00f3n de diferentes fuentes de letra para hacer m\u00e1s atractivo el dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el espacio en blanco en el dise\u00f1o? ",
    "indice": 350,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El espacio que se deja sin utilizar en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un espacio que se utiliza para hacer m\u00e1s atractivo un dise\u00f1o.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El espacio que se utiliza para agregar texto adicional en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la composici\u00f3n visual? ",
    "indice": 351,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Organizar los elementos en un dise\u00f1o para que se vea m\u00e1s atractivo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Organizar los elementos en un dise\u00f1o para que se vea menos atractivo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Crear elementos adicionales en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el contraste en un dise\u00f1o? ",
    "indice": 352,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La similitud de elementos en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La diferencia de elementos en un dise\u00f1o.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La organizaci\u00f3n de elementos en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es una funci\u00f3n del color en la comunicaci\u00f3n visual? ",
    "indice": 353,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer que el dise\u00f1o se vea m\u00e1s atractivo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Transmitir informaci\u00f3n y crear una respuesta emocional en el espectador.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Organizar la informaci\u00f3n en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": " \u00bfQu\u00e9 es un dise\u00f1o equilibrado de gr\u00e1ficos? ",
    "indice": 354,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde todos los elementos son iguales.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde los elementos visuales est\u00e1n organizados de manera arm\u00f3nica y equilibrada.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde se utilizan muchos colores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 tipo de gr\u00e1fico es el m\u00e1s adecuado para mostrar cambios a lo largo del tiempo? ",
    "indice": 355,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de barras.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de fiebre o l\u00ednea.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de pastel.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 tipo de gr\u00e1fico es el m\u00e1s adecuado para mostrar la proporci\u00f3n de diferentes elementos en un todo? ",
    "indice": 356,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de barras",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de l\u00ednea",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gr\u00e1fico de pastel",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la regla del tercio en el dise\u00f1o gr\u00e1fico? ",
    "indice": 357,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una gu\u00eda que ayuda a equilibrar los elementos visuales en el dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una regla que establece que un dise\u00f1o debe tener tres elementos visuales.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una regla que establece que los elementos visuales deben estar organizados en tercios.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el espacio negativo en el dise\u00f1o gr\u00e1fico? ",
    "indice": 358,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El espacio que rodea los elementos visuales en un dise\u00f1o.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El espacio que se utiliza para colocar texto en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El espacio que se utiliza para colocar im\u00e1genes en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es una funci\u00f3n de la ilustraci\u00f3n en la infograf\u00eda editorial? ",
    "indice": 359,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer que el dise\u00f1o se vea m\u00e1s atractivo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Proporcionar informaci\u00f3n adicional sobre la noticia.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Organizar la informaci\u00f3n en un dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la simetr\u00eda en el dise\u00f1o gr\u00e1fico? ",
    "indice": 360,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde todos los elementos son iguales.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde los elementos visuales est\u00e1n organizados de manera arm\u00f3nica y equilibrada.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1o donde se utilizan muchos colores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se asocia com\u00fanmente con la tranquilidad y la calma? ",
    "indice": 361,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Rojo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Azul",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Amarillo",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para indicar peligro o advertencia? ",
    "indice": 362,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Amarillo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Rojo",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se asocia com\u00fanmente con la naturaleza y la ecolog\u00eda? ",
    "indice": 363,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Marr\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Naranja",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para representar la inocencia y la pureza? ",
    "indice": 364,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Blanco",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Negro",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Gris",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para representar la riqueza y el lujo? ",
    "indice": 365,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Dorado",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Plateado",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Bronce",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para representar la creatividad y la originalidad? Morado ",
    "indice": 366,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Amarillo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para representar la energ\u00eda y la pasi\u00f3n? ",
    "indice": 367,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Azul",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Rojo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PREGUNTAS DE INFOGRAF\u00cdA EDITORIAL \u2013 COLOR EN EL DISE\u00d1O DE INFOGRAF\u00cdAS",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 color se utiliza a menudo para representar la confianza y la seguridad? ",
    "indice": 368,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Gris",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Verde",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Azul",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cuantos frames por segundo tiene el cine ",
    "indice": 369,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "30",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "24",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "60",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cuantos frames por segundo tiene el formato NTSC ",
    "indice": 370,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "30",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "24",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "60",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cual es el tama\u00f1o de el formato FULL HD ",
    "indice": 371,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "720x480",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "1920x180",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "1280x720",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que significa la \u201ci\u201d dentro del formato 1080i ",
    "indice": 372,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "interactive",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "intercode",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "interlaced",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Qu\u00e9 es toma ",
    "indice": 373,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de escenas que cuentan una parte de la historia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el n\u00famero de veces necesarias para filmar una escena",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es un conjunto de planos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Qu\u00e9 es escena ",
    "indice": 374,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "una parte del discurso audiovisual que se desarrolla en un solo escenario y que por s\u00ed misma no tiene sentido dram\u00e1tico completo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es el conjunto de secuencias en un acto",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la unidad m\u00ednima del cine",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Qu\u00e9 es plano ",
    "indice": 375,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de escenas que cuentan una parte de la historia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "una parte del discurso audiovisual que se desarrolla en un solo escenario y que por s\u00ed misma no tiene sentido dram\u00e1tico completo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "se usa para designar la parte del sujeto captada en el encuadre",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cu\u00e1les son planos ",
    "indice": 376,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Paneo, Tilt, dolly",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "General , Primer\u00edsimo primer plano, detalle",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Contrapicado , nadir y fiel",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cuales son movimientos de c\u00e1mara ",
    "indice": 377,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Americano, Entresacado , Adicional",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Paneo, Tilt, dolly",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Contrapicado , nadir y fiel",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es secuencia ",
    "indice": 378,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de escenas que cuentan una parte de la historia",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es un conjunto de planos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "una parte del discurso audiovisual que se desarrolla en un solo escenario y que por s\u00ed misma no tiene sentido dram\u00e1tico completo",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es plano secuencia ",
    "indice": 379,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "una parte del discurso audiovisual que se desarrolla en un solo escenario y que por s\u00ed misma no tiene sentido dram\u00e1tico completo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el conjunto de escenas que cuentan una parte de la historia",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "plano de mucha duraci\u00f3n que se convierte por s\u00ed misma en una secuencia",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es narraci\u00f3n lineal ",
    "indice": 380,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "cuando el tiempo de la acci\u00f3n es mayor que el tiempo de la narraci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Consiste en contar los hechos al mismo tiempo que suceden.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "eventos que se omiten por completo en un tiempo dado",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es resumen ",
    "indice": 381,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "cuando el tiempo de la acci\u00f3n es mayor que el tiempo de la narraci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Consiste en contar los hechos al mismo tiempo que suceden.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "eventos que se omiten por completo en un tiempo dado",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es elipsis ",
    "indice": 382,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "cuando el tiempo de la acci\u00f3n es mayor que el tiempo de la narraci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Consiste en contar los hechos al mismo tiempo que suceden.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "eventos que se omiten por completo en un tiempo dado",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Con que tecla se usa el RAZOR TOOL en Premiere ",
    "indice": 383,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "d",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "c",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "m",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que pasa cuando apreto CTR+D seleccionando una toma o audio ",
    "indice": 384,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Se duplica el track",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Se agregan disolvencias al inicio y final de la toma",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se elimina el audio del track",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Cual forma de exportar es mas r\u00e1pida ",
    "indice": 385,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Lossless",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "CBR",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "VBR",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Como hago slow motion b\u00e1sico ",
    "indice": 386,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Click derecho / Speed - Duration",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Click derecho / SlowMo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Click derecho / Gain Velocity",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que es la colilla de un reportaje ",
    "indice": 387,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la entrevista de alguien respondiendo a la c\u00e1mara",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Cuando se grafica con planos encima de locuci\u00f3n en off",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la animaci\u00f3n del logo del programa, o del segmento",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "TECNICAS EDICI\u00d3N 1 ",
    "titulo": "Que son bytes en un reportaje ",
    "indice": 388,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la entrevista de alguien respondiendo a la c\u00e1mara",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Cuando se grafica con planos encima de locuci\u00f3n en off",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la animaci\u00f3n del logo del programa, o del segmento",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "La redacci\u00f3n publicitaria es ",
    "indice": 389,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La capacidad de escritura creativa, cuidada y correcta aplicada al \u00e1mbito publicitario.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El arte de escribir utilizando adjetivos y adverbios que ayuden al lector a sentirse creativo",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La escritura, sin fines persuasivos, de la descripci\u00f3n de productos y servicios que se ofrecen en el mercado.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1les son las fases de la redacci\u00f3n publicitarias? ",
    "indice": 390,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Invenci\u00f3n, disposici\u00f3n, elocuci\u00f3n. Respuesta correcta",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Inicio, nudo y desenlace",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Fase inicial de la elaboraci\u00f3n, el orador ten\u00eda que encontrar las ideas que iba a desplegar despu\u00e9s a lo largo de su alocuci\u00f3n, y estas se apoyaban en una serie de contenidos previos, ya existentes y comunes a toda la colectividad, denominados topos o lugares comunes. Esta definici\u00f3n es de la fase de  ",
    "indice": 391,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Invenci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Disposici\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Elocuci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "________________consist\u00eda en organizar en el texto las ideas, repartirlas en los p\u00e1rrafos y establecer entre estos las necesarias relaciones l\u00f3gicas y textuales, de manera que el escrito final resultara estructurado de un modo adecuado a su finalidad. ",
    "indice": 392,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Elocuci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Disposici\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Invenci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En la _________________se escog\u00edan las palabras m\u00e1s adecuadas. Es en este momento en el que era necesario cuidar no solo la precisi\u00f3n y la variedad l\u00e9xica, sino, tambi\u00e9n, la correcci\u00f3n gramatical y ortogr\u00e1fica. ",
    "indice": 393,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Invenci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Disposici\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Elocuci\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Las caracter\u00edsticas de la redacci\u00f3n publicitaria son  ",
    "indice": 394,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Correcci\u00f3n y adaptaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Correcci\u00f3n, adaptaci\u00f3n y eficacia",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "____________ se consigue cuando se cuida la ortograf\u00eda, la gram\u00e1tica (morfolog\u00eda y sintaxis) y el l\u00e9xico del enunciado publicitario. ",
    "indice": 395,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Adaptaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Correcci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Elocuci\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "La ________________deriva de acomodar el texto a la campa\u00f1a que se quiere realizar y que concierne, sobre todo, al estilo. No es lo mismo, en este sentido, redactar un texto para campa\u00f1a publicitaria de un diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola que escribirlo para otra en a que se da a conocer una marca de jeans para j\u00f3venes. ",
    "indice": 396,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Correcci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Adaptaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Eficacia",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En la publicidad la ________________ es fundamental, puesto que, si no se logra alcanzar la persuasi\u00f3n, y por consiguiente la venta; la campa\u00f1a habr\u00e1 resultado infructuosa. ",
    "indice": 397,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Correcci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Adaptaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Eficacia",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Actitudes del Proceso Creativo seg\u00fan Bassat  ",
    "indice": 398,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Definici\u00f3n del problema, An\u00e1lisis de las causas, Planteamiento de las posibles soluciones, Opci\u00f3n para la mejor soluci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Identificaci\u00f3n, brainstorming y ejecuci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En las FASES DEL PROCESO CREATIVO si hablamos de PREPARACI\u00d3N nos estamos refiriendo a  ",
    "indice": 399,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Recopilaci\u00f3n de datos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Reflexi\u00f3n y redacci\u00f3n entre los datos recopilados.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Realizaci\u00f3n minuciosa sobre el soporte del producto final.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En las FASES DEL PROCESO CREATIVO si hablamos de INCUBACI\u00d3N nos estamos refiriendo a  ",
    "indice": 400,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Recopilaci\u00f3n de datos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Reflexi\u00f3n y redacci\u00f3n entre los datos recopilados",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Realizaci\u00f3n minuciosa sobre el soporte del producto final.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En las FASES DEL PROCESO CREATIVO si hablamos de ELABORACI\u00d3N nos estamos refiriendo a  ",
    "indice": 401,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Recopilaci\u00f3n de datos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Reflexi\u00f3n y redacci\u00f3n entre los datos recopilados.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Realizaci\u00f3n minuciosa sobre el soporte del producto final",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "En las FASES DEL PROCESO CREATIVO si hablamos de EVALUACI\u00d3N nos estamos refiriendo a  ",
    "indice": 402,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Recopilaci\u00f3n de datos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Reflexi\u00f3n y redacci\u00f3n entre los datos recopilados.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Revisi\u00f3n de la idea en relaci\u00f3n con los objetos iniciales",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Entre las funciones que se le asignan al redactor creativo, tenemos  ",
    "indice": 403,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "funci\u00f3n estrat\u00e9gica",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "funci\u00f3n creativa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Entre las funciones que se le asignan al redactor creativo, tenemos  ",
    "indice": 404,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "funci\u00f3n redaccional",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La funci\u00f3n argumentativa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Las figuras retoricas utilizadas en la publicidad se clasifican en  ",
    "indice": 405,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Sem\u00e1nticas y morfol\u00f3gicas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Fon\u00e9ticas, morfol\u00f3gicas, sint\u00e1cticas, sem\u00e1nticas y l\u00f3gicas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Las tipolog\u00edas textuales se clasifican en  ",
    "indice": 406,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Narrativas y descriptivas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Narrativas, descriptivas, expositivas y argumentativas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Narrativas, descriptivas y argumentativas.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Para escribir en redes sociales se debe tomar en cuenta estos tres elementos  ",
    "indice": 407,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Tono, persuasi\u00f3n y brevedad",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Tono de voz, ser breves y encontrar tu \u00e1ngulo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Los tipos de brief que existen son  ",
    "indice": 408,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El creativo y de marketing",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "de marketing, publicitario, creativo y de negocios",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Los Pilares de Contenido son los siguientes  ",
    "indice": 409,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Contenido de Valor y Promocional",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Contenido Educativo y de Entretenimiento",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Cuando nos referimos a contenido relacionado a tips, consejos o tutoriales de c\u00f3mo utilizar de mejor manera el producto o servicio, estamos hablando de  ",
    "indice": 410,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Contenido de Valor",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Contenido Educativo",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Tipos de texto aplicados a la Publicidad son  ",
    "indice": 411,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Narrativos, descriptivos, expositivos y argumentativos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Narrativos y descriptivos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "El texto narrativo se refiere  ",
    "indice": 412,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Persuadir a trav\u00e9s de historias",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Describir las caracter\u00edsticas del producto o servicio.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Argumentar las razones de por qu\u00e9 nuestro producto es el mejor.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Tipos de T\u00edtulo Publicitario son  ",
    "indice": 413,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Informativos, selectivos, de intriga e imperativos",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Persuasivos, amigables y descriptivos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Juan Rey considera (1999) que las caracter\u00edsticas del eslogan son  ",
    "indice": 414,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Breve, simple, conciso, brillante, f\u00e1cil de recordar",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Sencillo y r\u00e1pido.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Las Figuras Ret\u00f3ricas en la Publicidad se clasifican en  ",
    "indice": 415,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Fon\u00e9ticas, morfol\u00f3gicas, sint\u00e1cticas, sem\u00e1nticas y l\u00f3gicas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Rima y an\u00e1fora",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "Clara, cristalina, refrescante\u2026 \u00a1Vamos adelante! 7Up. Es un ejemplo de_ ",
    "indice": 416,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Rima",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "An\u00e1fora",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "La cola m\u00e1s grande del mercado, grande en sabor, grande en tama\u00f1o. BIG COLA. Es un ejemplo de  ",
    "indice": 417,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hip\u00e9rbole",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Enumeraci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Ninguna de las anteriores",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "REDACCI\u00d3N CREATIVA (MKT DIG)/RED. PUBLICITARIA (DIS PUB) ",
    "titulo": "La redacci\u00f3n publicitaria en redes sociales requiere de  ",
    "indice": 418,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Hacer que tu copy trabaje con im\u00e1genes.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Invitar a la interacci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Todas las anteriores",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el branding? ",
    "indice": 419,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el proceso de creaci\u00f3n de un logotipo para una empresa.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la imagen p\u00fablica de una marca y la percepci\u00f3n que los consumidores tienen de ella.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es el conjunto de productos que ofrece una empresa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de logos? ",
    "indice": 420,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Logotipo, imagotipo y slogan.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Logotipo, isologo e isotipo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Imagen corporativa, branding y marketing.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un imagotipo? ",
    "indice": 421,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es una imagen que representa un concepto abstracto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la combinaci\u00f3n de un logotipo y un isotipo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es una forma de publicidad en la que se utilizan im\u00e1genes.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfC\u00f3mo se construye la identidad visual de una marca? ",
    "indice": 422,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Definiendo el p\u00fablico objetivo y la competencia.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Creando un logotipo y un slogan.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Desarrollando una paleta de colores, tipograf\u00eda y elementos gr\u00e1ficos coherentes.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 contiene gr\u00e1ficamente una marca compuesta? ",
    "indice": 423,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un logotipo y un eslogan.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un isotipo y un imagotipo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una combinaci\u00f3n de logotipo, isotipo e imagotipo.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la secuencia de la cognici\u00f3n? ",
    "indice": 424,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El proceso mediante el cual se adquiere conocimiento.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El orden en que se procesa la informaci\u00f3n visual.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La relaci\u00f3n entre los procesos cognitivos y la percepci\u00f3n visual.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de empaque? ",
    "indice": 425,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Primario, secundario y terciario.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Duro, suave y flexible.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Pl\u00e1stico, vidrio y metal.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre empaque y envase? ",
    "indice": 426,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "No hay diferencia, ambos t\u00e9rminos se refieren al mismo concepto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El empaque es la parte exterior que protege y contiene el producto, mientras que el envase es el recipiente interno que lo sostiene.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El envase es la parte exterior que protege y contiene el producto, mientras que el empaque es el recipiente interno que lo sostiene.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un troquel? ",
    "indice": 427,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una herramienta para cortar papel y cart\u00f3n con formas espec\u00edficas.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de impresi\u00f3n para pl\u00e1sticos.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un tipo de impresi\u00f3n digital.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es impresi\u00f3n offset? ",
    "indice": 428,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de impresi\u00f3n en relieve.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de impresi\u00f3n digital.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de impresi\u00f3n en la que la tinta se transfiere desde una plancha de impresi\u00f3n a una hoja de papel mediante un rodillo de caucho.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el tipo de impresi\u00f3n para pl\u00e1sticos? ",
    "indice": 429,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Serigraf\u00eda.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Impresi\u00f3n offset.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Impresi\u00f3n digital.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve un mood board? ",
    "indice": 430,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Para planificar una estrategia de marketing.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para presentar un concepto visual en un proyecto de dise\u00f1o.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Para medir la efectividad de una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un Key Visual? ",
    "indice": 431,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el elemento visual principal de una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es una t\u00e9cnica de impresi\u00f3n para textiles.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es una herramienta para el an\u00e1lisis de la competencia.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una campa\u00f1a publicitaria? ",
    "indice": 432,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un conjunto de anuncios publicitarios que se difunden en diferentes medios para promocionar un producto o servicio durante un periodo determinado.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La imagen corporativa de una empresa.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La estrategia de marketing de una empresa para todo el a\u00f1o.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1ntas piezas debe contener una campa\u00f1a publicitaria? ",
    "indice": 433,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Depende del presupuesto de la empresa.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Al menos una pieza para cada medio en el que se difunda la campa\u00f1a.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No hay un n\u00famero m\u00ednimo o m\u00e1ximo de piezas, depende del objetivo y alcance de la campa\u00f1a.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una estrategia de campa\u00f1a? ",
    "indice": 434,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de acciones y decisiones que se planifican para alcanzar los objetivos de una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es el proceso de selecci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n para difundir una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el presupuesto asignado para una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfC\u00f3mo se hace un copy creativo? ",
    "indice": 435,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Se recopila informaci\u00f3n del cliente y se escribe un texto persuasivo que capte la atenci\u00f3n del p\u00fablico objetivo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Se seleccionan im\u00e1genes y se combinan con un eslogan.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Se realiza un an\u00e1lisis de los competidores y se copia su estrategia de comunicaci\u00f3n.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre slogan y copy? ",
    "indice": 436,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El slogan es un texto corto que resume la idea principal de una campa\u00f1a publicitaria, mientras que el copy es un texto m\u00e1s extenso que busca persuadir al p\u00fablico objetivo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El slogan es un texto que se utiliza en medios impresos, mientras que el copy se utiliza en medios digitales.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El slogan es un texto que se utiliza para presentar la empresa, mientras que el copy se utiliza para promocionar un producto o servicio espec\u00edfico.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un insight y para qu\u00e9 sirve? ",
    "indice": 437,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es una idea creativa para una campa\u00f1a publicitaria. Sirve para generar empat\u00eda con el p\u00fablico objetivo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es un an\u00e1lisis del mercado que se utiliza para determinar la estrategia de comunicaci\u00f3n de una campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es un entendimiento profundo y emp\u00e1tico del consumidor que se utiliza para desarrollar una estrategia creativa de comunicaci\u00f3n.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfDe qu\u00e9 se encarga el dise\u00f1ador gr\u00e1fico dentro del proceso de una campa\u00f1a? ",
    "indice": 438,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "De la planificaci\u00f3n de la estrategia de comunicaci\u00f3n.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "De la creaci\u00f3n de las piezas gr\u00e1ficas que se utilizar\u00e1n en la campa\u00f1a publicitaria.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "De la gesti\u00f3n de las redes sociales de la empresa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1les son los elementos que componen la creaci\u00f3n de un Key Visual? ",
    "indice": 439,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Imagen, slogan y copy.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Imagen, color, tipograf\u00eda y otros elementos gr\u00e1ficos.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Imagen y slogan.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una campa\u00f1a publicitaria social y una campa\u00f1a publicitaria comercial? ",
    "indice": 440,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una campa\u00f1a publicitaria social tiene como objetivo promover un cambio social, mientras que una campa\u00f1a publicitaria comercial tiene como objetivo vender productos o servicios.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una campa\u00f1a publicitaria social es gratuita, mientras que una campa\u00f1a publicitaria comercial requiere una inversi\u00f3n econ\u00f3mica.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "No hay diferencia, ambos tipos de campa\u00f1as publicitarias tienen el mismo objetivo.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una figura ret\u00f3rica? ",
    "indice": 441,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un recurso literario que se utiliza para crear efectos po\u00e9ticos o estil\u00edsticos en el lenguaje.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de venta utilizada en las campa\u00f1as publicitarias.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica de edici\u00f3n de im\u00e1genes digitales.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la met\u00e1fora publicitaria y c\u00f3mo se emplea en la gr\u00e1fica? ",
    "indice": 442,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que compara dos elementos diferentes para transmitir un mensaje publicitario de manera creativa.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una imagen publicitaria que utiliza solamente un elemento visual para representar el mensaje de la marca.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica publicitaria que consiste en repetir un mensaje clave para aumentar su impacto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que compara dos elementos diferentes para transmitir un mensaje publicitario de manera creativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un s\u00edmbolo y c\u00f3mo se utiliza en la publicidad? ",
    "indice": 443,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una palabra o frase breve y pegadiza que resume la identidad de una marca.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un elemento visual que representa una marca y se utiliza para identificar de manera r\u00e1pida y efectiva.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que compara dos elementos diferentes para transmitir un mensaje publicitario de manera creativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una sin\u00e9cdoque publicitaria? ",
    "indice": 444,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que utiliza una parte de algo para representar el todo.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una imagen publicitaria que utiliza solamente un elemento visual para representar el mensaje de la marca.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica publicitaria que consiste en repetir un mensaje clave para aumentar su impacto.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 muestra la ant\u00edtesis dentro de la composici\u00f3n de un anuncio publicitario? ",
    "indice": 445,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La relaci\u00f3n de opuestos para resaltar las caracter\u00edsticas de un producto o servicio.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una imagen publicitaria que utiliza solamente un elemento visual para representar el mensaje de la marca.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica publicitaria que consiste en repetir un mensaje clave para aumentar su impacto.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la semi\u00f3tica publicitaria? ",
    "indice": 446,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El estudio de los signos y s\u00edmbolos en la publicidad y c\u00f3mo afectan al consumidor.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica publicitaria que consiste en crear una historia que involucre al producto o servicio.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que compara dos elementos diferentes para transmitir un mensaje publicitario de manera creativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 hace que un s\u00edmbolo sea reconocible y por qu\u00e9 se utilizan en la publicidad? ",
    "indice": 447,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Su simplicidad y capacidad de identificar una marca de manera r\u00e1pida y efectiva.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Su capacidad de contar una historia y conectar con el p\u00fablico.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Su capacidad de resaltar las caracter\u00edsticas de un producto o servicio.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIONARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO PUBLICITARIO",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es un concepto creativo? ",
    "indice": 448,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La idea principal detr\u00e1s de una campa\u00f1a publicitaria que comunica el mensaje de la marca.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una t\u00e9cnica publicitaria que utiliza la repetici\u00f3n de un mensaje clave para aumentar su impacto.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una figura ret\u00f3rica que compara dos elementos diferentes para transmitir un mensaje publicitario de manera creativa.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el Art Noveau? ",
    "indice": 449,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un movimiento art\u00edstico de principios del siglo XX que se caracteriza por sus formas curvas y l\u00edneas sinuosas",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un estilo arquitect\u00f3nico del Renacimiento que se centra en la simetr\u00eda y el equilibrio",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un estilo de dise\u00f1o minimalista que utiliza colores brillantes y formas geom\u00e9tricas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el Estilo Alem\u00e1n? ",
    "indice": 450,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un estilo de dise\u00f1o que se caracteriza por la simplicidad, la funcionalidad y la claridad",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un movimiento art\u00edstico que se origin\u00f3 en Alemania en el siglo XIX y se centra en la naturaleza y la mitolog\u00eda germ\u00e1nicas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un estilo de arquitectura que se desarroll\u00f3 en la Alemania del siglo XVIII y se caracteriza por sus fachadas ornamentadas",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1ndo surge la imprenta y por qu\u00e9? ",
    "indice": 451,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Surge en el siglo XV gracias a la invenci\u00f3n de la imprenta de tipos m\u00f3viles por parte de Johannes Gutenberg",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Surge en el siglo XVII como resultado de la Revoluci\u00f3n Industrial y la necesidad de imprimir grandes cantidades de material",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Surge en el siglo XIX gracias a la invenci\u00f3n de la linotipia, que permit\u00eda imprimir m\u00e1s r\u00e1pido y con mayor precisi\u00f3n",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el balance y para qu\u00e9 sirve? ",
    "indice": 452,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la distribuci\u00f3n visual de elementos en un dise\u00f1o para crear una sensaci\u00f3n de estabilidad y armon\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es la relaci\u00f3n entre el tama\u00f1o y la posici\u00f3n de los diferentes elementos en un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el contraste entre los diferentes elementos en un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de las figuras org\u00e1nicas en el dise\u00f1o? ",
    "indice": 453,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Agregar un aspecto natural y suave a un dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Agregar un aspecto geom\u00e9trico y ordenado a un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Agregar un aspecto ca\u00f3tico y desordenado a un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una tipograf\u00eda con serif? ",
    "indice": 454,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una tipograf\u00eda con detalles decorativos en los extremos de las letras",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una tipograf\u00eda sin detalles decorativos en los extremos de las letras",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una tipograf\u00eda que utiliza diferentes grosores de l\u00edneas en las letras",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el counter dentro del dise\u00f1o de una tipograf\u00eda? ",
    "indice": 455,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "El espacio en blanco que se encuentra dentro de una letra",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "El espacio en blanco que se encuentra alrededor de una letra",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El espacio que separa dos letras en una palabra",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una familia tipogr\u00e1fica? ",
    "indice": 456,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un conjunto de fuentes que tienen un estilo y dise\u00f1o similar",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un conjunto de fuentes que tienen un estilo y dise\u00f1o diferente",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un conjunto de fuentes que tienen diferentes grosores y estilos de letra",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l de estos conceptos corresponde a la psicolog\u00eda del color? ",
    "indice": 457,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La composici\u00f3n visual de un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El contraste entre los diferentes elementos en un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "El impacto emocional que los colores tienen en las personas",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfDiferencie entre los conceptos de armon\u00eda y contraste? ",
    "indice": 458,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "La armon\u00eda se refiere a la combinaci\u00f3n de elementos similares en un dise\u00f1o, mientras que el contraste se refiere a la combinaci\u00f3n de elementos diferentes en un dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "La armon\u00eda se refiere a la combinaci\u00f3n de elementos diferentes en un dise\u00f1o, mientras que el contraste se refiere a la combinaci\u00f3n de elementos similares en un dise\u00f1o",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La armon\u00eda y el contraste son t\u00e9rminos intercambiables que se refieren a lo mismo en dise\u00f1o",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 evocan psicol\u00f3gicamente los colores c\u00e1lidos? ",
    "indice": 459,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de calma y relajaci\u00f3n",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de alegr\u00eda y energ\u00eda",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de tristeza y melancol\u00eda",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 comunican psicol\u00f3gicamente los colores fr\u00edos? ",
    "indice": 460,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de calma y relajaci\u00f3n",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de alegr\u00eda y energ\u00eda",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una sensaci\u00f3n de tristeza y melancol\u00eda",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1les son los colores primarios? ",
    "indice": 461,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Rojo, verde y azul",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Amarillo, cian y magenta",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Rojo, amarillo y azul",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve una ret\u00edcula? ",
    "indice": 462,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Para crear dibujos art\u00edsticos",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para organizar el contenido en una p\u00e1gina de dise\u00f1o",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Para crear animaciones digitales",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es una viuda en la diagramaci\u00f3n de texto? ",
    "indice": 463,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un espacio vac\u00edo en la parte inferior de una p\u00e1gina",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una palabra o l\u00ednea que queda sola al final de un p\u00e1rrafo o columna",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un elemento decorativo utilizado para enmarcar el texto",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfIdentifique el concepto de medianil en la diagramaci\u00f3n? ",
    "indice": 464,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea que divide una p\u00e1gina en dos partes iguales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea que se extiende a lo largo del margen interno de una p\u00e1gina",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea imaginaria que marca el centro vertical de una p\u00e1gina",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el horizonte \u00e1urico dentro de la diagramaci\u00f3n y para qu\u00e9 sirve? ",
    "indice": 465,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea que se utiliza para alinear elementos de dise\u00f1o en una p\u00e1gina",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea que marca la parte superior de un objeto o imagen en una p\u00e1gina",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Una l\u00ednea imaginaria que divide la p\u00e1gina en tercios para mejorar la composici\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfEl machote es una herramienta de diagramaci\u00f3n, identifique para qu\u00e9 sirve? ",
    "indice": 466,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Para dise\u00f1ar gr\u00e1ficos vectoriales",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para crear animaciones en 3D",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Para crear un dise\u00f1o de p\u00e1gina est\u00e1ndar que se puede utilizar como base para otros dise\u00f1os",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfIdentifique los componentes de una portada de revista? ",
    "indice": 467,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "T\u00edtulo, subt\u00edtulo, imagen de portada, descripci\u00f3n del contenido",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Nombre del autor, fecha de publicaci\u00f3n, n\u00famero de p\u00e1gina, \u00edndice",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "T\u00edtulo, logo de la revista, precio, categor\u00eda de contenido",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 elementos componen el estilo de una revista? ",
    "indice": 468,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Elecci\u00f3n de tipograf\u00eda, colores, dise\u00f1o de p\u00e1gina y contenido",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Tama\u00f1o de papel, material de impresi\u00f3n, distribuci\u00f3n y ventas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "N\u00famero de p\u00e1ginas, cantidad de publicidad, g\u00e9nero de contenido",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el estilo art\u00edstico? ",
    "indice": 469,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un conjunto de t\u00e9cnicas de dibujo utilizadas por artistas",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un movimiento art\u00edstico que se origin\u00f3 en Europa en el siglo XIX",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "La forma en que se presenta el arte, que puede incluir el uso de color, composici\u00f3n y t\u00e9cnicas espec\u00edficas",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el pop art y c\u00f3mo se origin\u00f3 el estilo? ",
    "indice": 470,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un estilo art\u00edstico que utiliza motivos populares y de la cultura de masas, originado en la d\u00e9cada de 1950 en el Reino Unido",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un estilo art\u00edstico que utiliza motivos religiosos y espirituales, originado en la Edad Media en Europa",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un estilo art\u00edstico que utiliza motivos geom\u00e9tricos y abstracciones, originado en el siglo XX en Estados Unidos",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfIdentifique qu\u00e9 concepto representa al minimalismo? ",
    "indice": 471,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Uso excesivo de ornamentos y decoraciones",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Reducci\u00f3n",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es la s\u00edntesis de la imagen? ",
    "indice": 472,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es la creaci\u00f3n de im\u00e1genes a trav\u00e9s de la combinaci\u00f3n de distintos elementos visuales.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es la eliminaci\u00f3n de informaci\u00f3n redundante en una imagen para reducir su tama\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el proceso de dividir una imagen en sus componentes b\u00e1sicos para su posterior an\u00e1lisis.",
        "correcta": true
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQui\u00e9n es Andy Warhol y cu\u00e1l fue su aporte al dise\u00f1o gr\u00e1fico contempor\u00e1neo? ",
    "indice": 473,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1ador gr\u00e1fico conocido por su estilo minimalista.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un artista pop que utiliz\u00f3 t\u00e9cnicas de serigraf\u00eda para crear im\u00e1genes ic\u00f3nicas.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un arquitecto que revolucion\u00f3 el dise\u00f1o urbano en la d\u00e9cada de 1960.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfIdentifique los tipos de collage existentes? ",
    "indice": 474,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Anal\u00f3gico y digital.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Fotogr\u00e1fico y pict\u00f3rico.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Bidimensional y tridimensional.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el collage y cu\u00e1l es su concepto? ",
    "indice": 475,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es una t\u00e9cnica art\u00edstica que consiste en pegar objetos diversos en una superficie plana.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es un tipo de dise\u00f1o que utiliza elementos visuales de diferentes fuentes para crear una imagen coherente.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es una t\u00e9cnica de fotograf\u00eda que consiste en fusionar varias im\u00e1genes para crear una sola.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfQui\u00e9n es David Carson y en qu\u00e9 se basa su estilo de dise\u00f1o? ",
    "indice": 476,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Un dise\u00f1ador gr\u00e1fico que utiliza tipograf\u00eda poco legible y elementos gr\u00e1ficos abstractos.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Un fot\u00f3grafo que se enfoca en capturar la belleza natural del mundo.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Un artista que utiliza t\u00e9cnicas de pintura acr\u00edlica para crear im\u00e1genes vibrantes.",
        "correcta": false
      }
    ]
  },
  {
    "seccion": "PROFESORA  XIOMARA CRESPO, MATERIA  DISE\u00d1O GR\u00c1FICO ",
    "titulo": "\u00bfCu\u00e1l es el estilo propio de dise\u00f1o? ",
    "indice": 477,
    "respuestas": [
      {
        "nombre": "Es el conjunto de caracter\u00edsticas y t\u00e9cnicas que un dise\u00f1ador utiliza para crear sus trabajos de manera \u00fanica e identificable.",
        "correcta": true
      },
      {
        "nombre": "Es el estilo predominante en una \u00e9poca determinada en el campo del dise\u00f1o.",
        "correcta": false
      },
      {
        "nombre": "Es el conjunto de normas y convenciones que rigen la creaci\u00f3n de dise\u00f1os efectivos y atractivos.",
        "correcta": false
      }
    ]
  }
]